Murabito [Gallinacé Ardent]

La petite bulle de morve n’a cessé de gonfler et dégonfler. Elle a fini par crever, dégageant le naseau, trou noir cerclé de croûtes séchées. Tête en arrière, corps affalé.

Un temps incalculable s’est écoulé depuis la dernière prise de nourriture. Le tuyau a été enfoncé d’un seul coup jusqu’au larynx, et la purée vitaminée a été violemment déversée à l’intérieur, à pleine puissance, pendant quelques secondes d’asphyxie. La femelle AA n’a pu reprendre sa respiration qu’une fois l’embout retiré. Elle est restée prostrée, éclaboussée, l’estomac brûlant, comme récuré à la chaux. Elle a lâché des chapelets de rots douloureux, acides, mouillés de bave et de poix. Comme à chaque fois, elle a cru qu’elle allait vomir. Plusieurs fois, elle a essayé de se forcer : elle s’est mise à quatre pattes, le ventre énorme touchant le foin humide, elle s’est penchée, sa bouche sans dents grande ouverte, et a craché, suinté la salive. Son ventre s’est contracté rythmiquement. Pour rien. A chaque fois, les antivomitifs présents dans la bouillie empêchaient de rendre. Rien n’est sorti de sa gueule, à part quelques flocons d’avoine jaunâtres.

La femelle AA est alors demeuré appuyée dans un coin, contre le mur en métal. Elle a étendu ses pattes sur la paille sale. La bête avait la face noire, recouverte de crasse, avec comme seul espace blanc ses yeux révulsés qui demeuraient fixes, jusqu’à l’aveuglement, sur le grand soleil du plafonnier. Chevelure jamais peignée, mains sans doigts, bouche craquelée. Tétons dégouttant de lait. Abdomen protubérant, dur. Nombril pointant, obscène.

AA n’a jamais vu le soleil. Toute sa vie a été passée dans un hangar, dans une cellule d’un mètre sur un mètre. Le monde était délimité par le halo de la lampe circulaire, au-dessus d’elle, lumière crue, mordante, arrêtant l’obscurité. Le hangar était comme d’habitude saturé de cris, de meuglements, de feulements, de couinements, mais la femelle AA ne les entend plus. Elle s’est concentrée sur sa vie intérieure.

Ça bouge, là-dedans. Ça bouge derrière la peau bombée et distendue.

Une longue étendue de temps auparavant, elle avait reçu la visite d’un Murabito. Il avait ouvert la porte de la cage. Silhouette imposante, immense, pieds de caoutchouc, uniforme. AA : réaction instinctive de peur. Il l’avait empoignée, renversée sur le dos, garottée par des menottes plombées, lui avait écarté les jambes de force, les avaient également garottées. Vulnérable, gigotante, glapissante, paniquée et ayant déféqué sous elle, AA avait son sexe femelle exposé au Murabito. Alors le Murabito avait fourré d’un seul coup son doigt ganté dans l’anus. Le col de l’utérus ainsi immobilisé, il avait pu ainsi de l’autre main introduire sa seringue dans la vulve de AA. L’inséminateur avait ensuite injecté au plus profond de la matrice de la paillette de semence, encore chaude, tout juste décongelée au bain-marie. Le Murabito avait ensuite retiré la grosse aiguille, l’avait essuyée, avait détaché sa proie, l’avait projeté d’une bourrade dans un coin. La force des Murabito. Immense. Elle avait heurté le métal, et était restée abasourdie, bavante, la conscience ankylosée, reprenant ancre par cercles de douleur. Le Murabito avait claqué la porte de l’enclos.

Par la suite, le ventre de AA s’est arrondi. Elle était enceinte. Mais ce qui grandissait dans son utérus n’était pas de sa race, elle le sentait. Un foetus fortement charpenté, nerveux, noueux comme un cep. Ce que les Murabito appelait la variété BBB : du bétail de concours, des bêtes formidablement musculeuses et qui avaient peine à se mouvoir. Merveilles de la sélection et de la manipulation génétiques, elles donnaient de grandes quantités de chair consommable, bien plus que la femelle AA n’aurait jamais pu fournir sur sa carcasse étique. AA, elle, ne servait que de mère porteuse. Le foetus était gigantesque, elle sentait ses formes comme un moule sous la peau, tête, bras, torse, chacun des coups de pieds du foetus BBB crucifiait la femelle. Elle sentait que le petit être était prêt à déchirer le nombril, ouvrir les chairs en deux comme une coquille de noix, arrachant la pulpe et les organes… Jamais il ne pourrait naître de son sexe. Jamais. C’était impossible, l’outre de son ventre était pleine à craquer. Elle avait par moment l’impression qu’elle allait exploser, s’éparpiller, et qu’un bébé monstrueux, dense et noir allait atterrir ensanglanté sur la paille, ses petits muscles palpitants sous la peau visqueuse… Le parasite allait la crever.

Des pas. Un Murabito revient. La femelle AA s’agite. Le géant est déjà à la porte, les gonds grincent, la barrière pivote, AA veut fuir, mais elle est déjà saisie, plaquée sur le dos, menottes plombées, piqûre dans le ventre. Anesthésiant. Avec célérité, l’éleveur pratique une large incision directement dans l’abdomen. La peau se fend d’un immense sourire qui saigne, vertical. Pas de douleur, mais AA hurle. Son bébé. Il n’est pas fini. Ils vont le tuer ! Et elle veut retenir en elle l’être qu’elle avait voulu à toute force rejeter de son corps l’instant d’avant. Mais c’est déjà trop tard : le sang et le liquide amniotique mélangés giclent en bouillons par l’incision, le Murabito plonge son énorme main dans le ventre ouvert, fouaille, agrippe et tire. Du ventre béant il tire un morceau de chair secoué de spasmes. Une odeur âcre et basique envahit l’air, elle contamine jusqu’à la lumière. La bouche de AA est un gouffre, un cercle de nuit, sans dent, sa langue recourbée comme celle d’un chat, palpite, les mains sans doigts gigotent comme des moufles. Le foetus est déposé dans une couveuse transparente qui le gardera jusqu’à maturité. Ses bras sont déjà enflés, prémisses d’un gonflement exponentiel des biceps. Ses jambes sont tordues et galbées, son cou puissant, aussi large que la tête. Hypertrophie. La marque des BBB.

Le Murabito à présent manie l’aiguille. Il recoud. Son visage est près de celui de la femelle AA. Des yeux bleus, plissés, concentrés. Des yeux humains, à n’en pas douter. Une goutte de sueur tombe sur le poitrail de la bête opérée. Il s’active à sa besogne : l’aiguille recoud la césarienne, les doigts de l’éleveur glissent un peu, la paille est humide de sang. La plaie est refermée. Deuxième piqure.

Mon bébé. Mon bébé. Un affolement, un cri primitifs saisissent la femelle. Le Murabito a défait les menottes. AA, couverte de sanies et de sang, se précipite en avant. Mon bébé. Soudain, le ciel se déchire en une immensité de douleur, excrucifiante, la chair grille, AA tombe à la renverse. Le bâton de foudre. Le Murabito a utilisé le bâton de foudre. AA convulse. Ses mains de phoque s’ouvrent et se replient mécaniquement. Mais par un horrible effort, elle se redresse et se jette contre la barrière. De l’autre côté, le Murabito s’est déjà éloigné, poussant un chariot avec la couveuse du petit BBB.

AA hurle. Elle ne peut pas parler, elle n’a pas l’usage du langage. Elle secoue les barreaux de toutes ses forces, elle tend le cou pour tenter d’apercevoir son enfant emporté.

Elle ne l’a pas vu, mais il frappe. Le deuxième Murabito abat sa matraque de toutes ses forces sur les deux mains à découvert, broyant les phalanges. AA a à peine le temps de réagir, un talon botté la frappe à la tempe. Elle s’écroule dans son box, dans la paille souillée des restes de l’opération et de ses propres déjections. La douleur irradie en concert ses métacarpiens brisés. Elle saigne du front. Le deuxième Murabito est déjà parti.

La femelle AA gît, cuite de douleur. Mais cela n’est rien en comparaison de la torture qui lentement monte de son ventre déchiré, recousu au gros fil, douleur éblouissante, totalitaire. Elle se tordra, elle se tordra pendant des heures, mêlant ses ululements de douleur à la symphonie des 1800 femelles AA parquées dans le grand hangar. Avec un peu de chance et l’aide massive des antibiotiques, elle échappera à la septicémie.

La nouvelle insémination BBB reste prévue pour elle dans 5 semaines.

Bisous dans le cou et viol au couteau [Vinze]

Les deux adolescentes venaient de passer le seuil du vieux manoir. Le comte les observait depuis un coin obscur. Bien qu’il ait adopté ce pseudonyme, il n’appartenait à aucune lignée donnant droit à un tel titre de noblesse et n’était qu’un squatteur en cette demeure abandonnée. Il prit le temps d’observer ses futures victimes, elles n’étaient pas bien âgées, tout au plus une quinzaine d’années, et sentaient la vierge en quête de romance, ses victimes préférées. Le retour en grâce du mythe du vampire romantique était une véritable bénédiction pour lui. Fini les fans de Buffy se croyant de taille à chasser le vampire, presque fini les gothiques dépravés et leur maquillage à outrance qui lui donnait la nausée et qu’il fallait nettoyer avant de pouvoir consommer. C’était désormais un véritable âge d’or pour lui avec ces midinettes à la recherche du grand amour impossible qui se jetaient dans la gueule du loup, aveuglées par leurs fantasmes de romantisme pur et d’abstinence.

La première des adolescentes était une petite brune, légèrement enrobée ; selon les critères du comte elle était parfaite, contrairement à la seconde, une blonde plus élancée aux vêtements aguicheurs et qui, elle, était refaite. Il ne pouvait s’empêcher de penser que la chirurgie esthétique aussi jeune devrait être interdite, la qualité du produit était irrémédiablement contaminée. C’est pour cette raison qu’il commencerait par celle-ci pour la faim afin de garder le meilleur pour la fin.

Il était temps de passer au premier acte, les préliminaires : commencer à instiller une atmosphère angoissante, propre à faire monter le sentiment d’insécurité dans l’esprit de ces demoiselles au demeurant fort impressionnables. Il fit se refermer violemment les battants de la porte massive dans un terrible vacarme ; ce n’était pas très original mais l’effet était toujours aussi efficace, et il ne voyait pas de raison d’innover quand les grands classiques avaient fait leurs preuves.

Deuxième étape : diviser pour mieux régner. Il s’en tenait toujours aux fondamentaux. Il ne comprenait pas le goût des humains pour les challenges : lui n’avait de goût que pour le sang et la souffrance et ne ressentait pas le besoin d’innover ; il ne voyait pas l’intérêt de chercher la nouveauté quand la méthode fonctionnait. Pour séparer les demoiselles, il usa de son pouvoir psychique, distillant une légère confusion pour leur faire oublier leurs intentions de rester ensembles puis il ne restait plus qu’à suggérer à la première que son nom était appelé en haut de l’escalier tandis que la seconde ressentait le même appel dans la direction opposée.

S’il avait décidé de commencer par la blonde, il ne voulait pas priver la seconde du spectacle, c’est pourquoi il partit à sa rencontre en premier afin de la capturer. Il l’avait attirée dans la grande salle où il avait l’habitude de prendre ses repas. La salle était immense, vide de tout mobilier, avec un grand âtre. Il se glissa sournoisement derrière elle sans un bruit alors qu’elle explorait la pièce du regard à la recherche de cette voix qui l’avait appelée. Il murmura « derrière » à son oreille et au moment où elle tourna la tête il se déplaça en un éclair pour se retrouver de l’autre côté. Ne voyant rien derrière elle, elle se retourna à nouveau pour se trouver cette fois-ci nez à nez avec son hôte affichant un sourire morbide. Sous le coup de la surprise elle perdit complètement l’équilibre et se heurta violemment les fesses sur le sol en pierre.

De toute évidence, le comte ne correspondait pas à ce qu’elle s’attendait d’un vampire ; sa peau était grisâtre, il n’avait pas de cheveux ni de nez, ses dents étaient aussi sales que pointues et son visage était parsemé de rides profondes – plus proche de Max Schreck en Nosferatu que de Robert Pattinson. Transie de peur elle tenta de se relever pour fuir, mais il la saisit alors par la cheville pour la propulser violemment sur le mur le plus proche. Sous le choc, sa jambe droite se brisa, le tibia ressortant ensanglanté au milieu de celle-ci. La jeune fille ne sentit pas la douleur ; elle avait immédiatement perdu connaissance, mais le réveil serait douloureux.

Le comte pris le temps de cautériser la fracture ouverte afin de ne pas gâcher le sang s’écoulant de la blessure, non sans en avoir goûté quelques gouttes qui l’avaient mis en appétit. Il l’attacha ensuite au mur par les poignets avec des chaînes rouillées mais parfaitement solides, entièrement nue, les pieds balançant à quelques centimètres au-dessus du sol. Puis il alluma un feu dans le foyer de la cheminée afin qu’elle ne prenne pas froid. Il avait, dans ses jeunes années de vampire, fait l’erreur de conserver ainsi une victime trop longtemps dans le froid et elle était tombée malade ; les anticorps dans le sang lui avaient conféré un goût acide extrêmement désagréable et il avait été obligé à contrecœur de se débarrasser de ce produit périmé.

Maintenant que le copieux déjeuné du lendemain était prêt, il s’était mis en chasse de son repas du soir. Il commença par distiller la peur par petites touches : un courant d’air glacial, le claquement d’une porte, une ombre qui passe à la limite du champ de vision. Tout cela pour l’amener là où il voulait qu’elle arrivât. Quand la jeune femme vit son amie attachée au mur, reprenant à peine conscience, la terreur atteint son summum ; elle ne put s’empêcher de lâcher faiblement un « oh mon Dieu ! ». Son amie qui avait retrouvé partiellement ses esprits vit le vampire arriver dans son dos mais ne put la prévenir que trop tard.

Le comte la saisit par les poignets, l’entraînant dans une valse improvisée, la tenant si fort qu’elle ne sentait plus ses mains et se débattait en vain. Finalement il s’immobilisa, la tenant fermement contre lui et l’embrassa sur ses lèvres colorées d’un rouge à lèvre rose bonbon. Elle avait presque arrêté de se débattre lorsque d’un coup de dent il lui arracha une partie de sa lèvre inférieure. Il la relâcha alors après avoir pris le temps d’observer avec délectation son visage se transformer sous la douleur. Après avoir sucé le peu de sang qu’il contenait, il recracha le bout de chair sur le sol et dit avec un sourire lugubre : « Je le savais, une couleur plus sombre sur les lèvres vous met bien plus en valeur ».

La jeune fille à peine libre et prête à abandonner sans remord sa camarade s’était précipitée sur l’unique porte de la pièce qui demeura fermée malgré ses assauts hystériques. Alors qu’il s’apprêtait à retourner à l’attaque, il fut interrompu par la brune qui lui lança : « Vous êtes un véritable malade mental ». Amusé de la remarque, il délaissa un temps sa proie pour se retourner et répondre à celle-ci : « Désolé de vous contredire très chère, mais je ne suis absolument pas un malade mental même si cela vous déplaît. Un humain qui agirait comme moi pourrait à juste raison être taxé de maladie mentale car agissant contre nature. Pour ma part je suis en parfait accord avec ma nature et ne mérite nullement cette appellation. Les seuls malades mentaux parmi les vampires sont ceux qui vous font fantasmer et qui préfèrent boire du sang animal ou de synthèse par respect pour la vie humaine. Mais je doute que de telles créatures existent. » Puis, laissant sa détractrice sans voix, il s’en retourna à ses occupations qui continuaient de s’acharner sur la porte.

Il la saisit par un poignet pour la faire se retourner mais dans un élan de courage elle lui porta un coup de sa main libre, lui infligeant quatre profondes griffures. Il fut amusé de la voir désemparée en ne voyant pas la moindre goutte de sang couler de ces blessures. Elle tenta de porter une seconde attaque mais le comte était désormais sur ses gardes et il l’évita sans problème, rattrapant la main au vol d’un coup de mâchoire. Renforçant sa prise, il finit par lui arracher les quatre phalanges qu’il maintenait dans sa bouche tandis que de l’étreinte de sa main il brisait les os de son autre main en centaines de fragments.

Submergée de douleur et de haine, la jeune fille criait et pleurait toutes les larmes de son corps sans pour autant abandonner sa lutte et elle continuait de se débattre en lui donnant de violents coups de pied dans les tibias. Bien qu’il trouva ses tentatives de lutte plus amusantes qu’ennuyantes, il balaya ses jambes d’un mouvement ample du bras et la fit basculer pour heurter le sol dans un choc qui interrompit brièvement ses jérémiades. Il maintint ses jambes en appuyant ses genoux au-dessus de ceux de la jeune fille et saisit les chevilles de ses mains avant de tirer un coup sec qui brisa les deux genoux, lui arrachant un cri de douleur jubilatoire. Cependant, malgré ses deux mains estropiées, elle continuait à agiter les bras dans sa direction, comme s’ils pouvaient être du moindre secours contre son assaillant. Pour couper court à ce brassage de vent, le comte abattit le tranchant de ses mains sur les épaules de sa victime et ses bras retombèrent mollement sur le sol dans une position qui semblait bien plus appropriée.

Elle était désormais à peine consciente et n’était plus agitée que de soubresauts. Il profita de ce moment d’accalmie pour corriger le petit défaut qu’il lui avait trouvé au premier coup d’œil. Après lui avoir arraché son haut-de-corps, il entreprit d’inciser sa poitrine avec un ongle avant de plonger sa main pour en ressortir ce corps étranger de silicone ; il procéda de même avec le second sein avant de laisser les plaies se refermer sous l’effet de sa salive, finissant de lécher l’hémoglobine répandue avant qu’elle ne coagule.

Le comte n’oubliait pas que la jeune fille au sol était venue chercher l’amour et il s’apprêtait à lui en donner. Bien sûr il ne possédait pas de cœur pouvant alimenter un système vasculaire et était donc dans l’incapacité d’avoir la moindre érection. Mais sa libido était morte avec lui pour laisser place à un goût pour la souffrance, et pour cela il n’avait nul besoin de pénis, les chasseurs de vampires qui lui avaient rendu visite par le passé s’étaient chargés de lui amener tous les ustensiles nécessaires à une soirée romantique réussite.

Elle reprenait à peine conscience quand il revint avec un sac rempli de ses instruments de torture ; elle gémissait comme si elle n’avait même plus la force de pleurer. Le comte aurait donné cher pour savoir ce qu’il se passait dans sa tête, mais la perte de toute empathie faisait partie des contreparties de son immortalité. Pendant ce temps, la petite brune toujours suspendue continuait de hurler et de l’insulter, ce n’était pour lui que des mots doux qui accroissaient son excitation.

Pendant qu’il finissait de déshabiller sa victime en lui arrachant ses vêtements, il parcourait son corps avec un pieu de bois, infligeant régulièrement de petites incisions auxquelles il s’abreuvait goulûment. Quand il fit pénétrer le pieu dans son intimité, elle retrouva les forces de pousser un cri qui se mut rapidement en une longue complainte. Le vampire se retourna alors vers son autre captive et dit d’un ton amusé : « Je les fais toutes crier, et sans me vanter je sais qu’aucune n’a jamais simulé » avant de partir dans un rire sinistre alors que ses actes redoublaient de violence. Une fois que les possibilités offertes par le pieu furent épuisées, il l’échangea contre un couteau de chasse parfaitement aiguisé.

La torture s’était poursuivie plus d’une heure lorsque sa victime poussa son dernier soupir dans un râle si tenu qu’il était à la limite de l’audible : les festivités s’achevaient. Il se dépêcha de finir son repas en plantant ses crocs profondément dans la jugulaire. Il fallait boire le sang tant qu’il était encore frais, c’était une denrée si périssable et il ne voulait pas en rater une goutte. Il y avait un temps pour les réjouissances et un autre pour satisfaire son appétit ; le second était arrivé.

Sa captive avait arrêté de l’interpeller et se contentait de pleurer à chaudes larmes. Il remit du bois dans l’âtre de la cheminée, sa survie le préoccupait… pour l’instant. Finalement, il s’approcha avec un verre d’eau et la força à boire en estimant bon d’expliquer : « Tu ne voudrais pas mourir de déshydratation à pleurer ainsi. » Puis il lui souhaita une bonne nuit, passant tendrement sa main sur sa joue, récoltant ses larmes sur ses doigts. Il s’en alla ainsi, portant ceux-ci à l’orifice qui lui tenait lieu de nez ; l’odeur de peur contenue dans ces quelques gouttes avaient un effet enivrant pour lui. Il n’avait pas besoin de dormir pour sa part, contrairement à la jeune femme épuisée par tant d’émotions, mais il était repu et la vider à cet instant aurait été contre-productif ; elle lui servirait de déjeuner pour le lendemain.

Il revint dans la nuit alimenter le feu, la demoiselle avait fini par s’assoupir d’un sommeil agité. La danse des flammes projetait une lueur vacillante sur son visage qui avait quelque chose d’hypnotique. Il l’observa, immobile dans un coin de la pièce, attendant qu’elle se réveille. La lumière du matin pénétrait avec mal par l’unique ouverture calfeutrée quand elle reprit conscience. Ses pleurnicheries ne tardèrent pas à revenir alors qu’elle n’avait toujours pas remarqué sa présence, caché dans l’obscurité du fond de la pièce. Cette salle avait l’avantage de n’être que peu baignée par la lumière du jour, même lorsque la lucarne n’était pas encore obstruée ; le vampire ne savait pas si l’architecte ayant construit la demeure était incompétent ou si les propriétaires l’ayant fait bâtir partageaient son aversion pour le bronzage, mais il leur en était grès.

Quand il se rapprocha d’elle, sortant de l’obscurité totale, et qu’elle l’aperçut, ses larmes s’intensifièrent et elle le supplia « Pourquoi vous ne me tuez pas qu’on en finisse ? » Le comte qui avait fini par s’accoutumer au manque de patience des humains ne se formalisa pas de cette requête et répondit naturellement « Mais rien ne presse ma chère, chaque chose en son temps et au final nous serons tous les deux satisfaits. » et il s’approcha jusqu’à pouvoir plonger ses crocs dans le cou de la jeune fille. Alors qu’il puisait quelques gorgées pour se requinquer il pouvait sentir sur sa peau tendre la douce odeur de la terreur qui la parcourait et ressentit le courant électrique qui la faisait frissonner de ce qu’on appelait communément la « chaire de poule ».

Quand il la relâcha, elle trouva la force de se débattre, essayant vainement d’arracher ses chaînes, mais ne réussit qu’à se cisailler les poignets et fut rapidement abandonnée par ses forces, plongeant un peu plus dans le désespoir. Il la maintint en vie toute la journée, réussissant à la forcer à boire. Malheureusement, les humains ne se conservaient que peu de temps, préférant se laisser mourir ; il dut se résoudre à s’occuper d’elle de manière plus définitive le soir venu. Viendrait ensuite cette période de vache maigre de la semaine où les visites étaient rares, à attendre le prochain week-end que d’autres intrépides arrivent. Mais il aurait bien le temps de se soucier de ça le lendemain.

Il commença doucement par de petites entailles avec ses ongles à différents endroits de son corps, léchant le sang s’en écoulant ; les préliminaires étaient extrêmement importantes et il ne se lassait pas de les faire durer. Sa captive ne bronchait pas, elle semblait avoir décidé de lui refuser le plaisir de l’entendre gémir et elle se retenait, intériorisant la douleur tout en mordant fermement ses lèvres. Mais le vampire savait que les femelles humaines avaient cette tendance à feindre l’indifférence comme technique de séduction. Au lieu de lui gâcher son plaisir, cette entreprise n’avait qu’augmenté son excitation et sa soif.

Quand sa main plongea entre ses cuisses elle n’émit pas le moindre son, fermant les yeux et serrant les dents de toutes ses forces. Les ongles acérés du vampire multipliaient les coupures aux lèvres avant de s’enfoncer plus profondément. Il s’agenouilla et entama un cunnilingus ; le sang avait un arrière-goût de cyprine mais restait potable. D’un coup d’ongle, il lui offrit une excision artisanale qui lui arracha enfin un cri déchirant, comme un condensé de tout ce qu’elle avait retenu jusque-là. Le comte prolongea ses succions jusqu’à ce que le flot de sang fut tari.

Il se redressa et remarqua qu’elle avait les lèvres ensanglantées à force de les avoir mordues si fort et il ne put se retenir de l’embrasser, obligé de saisir fermement sa tête afin de l’empêcher de se débattre. Elle essaya en vain de lui rendre la pareille en le mordant, mais sa tentative fut un échec ; elle réussit cependant à le faire reculer et lâcher temporairement son étreinte. Puis il enfonça ses dents dans son cou, laissant le sang couler doucement dans sa gorge.

Il lui arracha ensuite le téton droit d’un coup de dents et entreprit de s’y abreuvoir. Un psychanalyste aurait probablement vu dans cet acte les manifestations d’une frustration freudienne. Mais il n’était pas humain et ne voyait dans le sein qu’une partie du corps parfaitement vascularisée et facile à prendre en bouche. Puis il passa au second mamelon, il savait que les femmes aimaient que l’on ne néglige aucune zone érogène.

Alors que la jeune fille était au bord du malaise, il lui accorda quelques heures de répit afin qu’elle puisse se reposer. Il voulait que cet instant privilégié dure toute la nuit et il se devait de la ménager. Il revint ensuite avec son couteau qu’il avait pris le temps de nettoyer et d’affûter depuis la veille. Encore une fois il ne négligea pas une seule zone érogène, jouant de la lame comme un chirurgien du bistouri, prenant bien garde de ne jamais lui infliger de blessure mortelle.

L’aube n’était plus très loin quand il sentit qu’elle était sur le point de flancher définitivement. Il planta ses crocs dans son cou et sentit la vie la quitter doucement, accompagnant le sang qui quittait ses veines. Vidée de ses forces elle sembla s’éteindre doucement et paisiblement, ses muscles se relâchant jusqu’à ce qu’elle pende inanimée. Le vampire finit de boire sa veine jusqu’à la dernière goutte prélevable et quand il la lâcha elle vacilla un instant au bout de ses chaînes comme une marionnette au bout de ses fils.

Il se débarrassa des corps en les incinérant dans la grande chaudière se trouvant dans le sous-sol de la bâtisse. Les vêtements suivirent les cadavres ; le vampire ne conserva que les portefeuilles et les téléphones portables. Il n’avait pas lui-même usage de ce type de biens matériels, mais il s’agissait de la commission pour la responsable de l’office du tourisme qui lui envoyait tous ces visiteurs dans sa demeure pittoresque, il les déposerait dans l’entrée où elle pourrait venir collecter sa part du deal.

En regardant les corps calcinés à travers les flammes, il se dit qu’il serait temps qu’il envoie enfin une lettre à toutes ces auteurs à succès qui avaient fait de lui un fantasme d’adolescente pour leur dire à quel point il était fan et comment leurs œuvres avaient changé son existence.

Préparation [Gallinacé Ardent]

L’homme se tenait devant le miroir. Il avait les yeux cernés, presque violets. La lueur du plafonnier se reflétait dans ses yeux sombres. Il avait les mains appuyées contre le rebord froid du lavabo.

Ce n’était déjà plus un jeune homme. Les années s’étaient amusées à lui empiler des parpaings sur le dos. Il contempla un instant son nez busqué, ses yeux pointant comme des poignards, l’allure un peu molle de son visage, ses joues maculées de crème blanchâtre, presque jaune. Il était tendu. Trop. Courage, Albert. Tu vas rentrer dans l’Histoire.

Dans un tiroir il prit, lentement, méthodiquement, un grand rasoir aiguisé qu’il posa sur la faïence. La lame jeta un bref éclair qui lui fit cligner des yeux. Il se saisit à nouveau de l’engin. Il passa le métal contre sa gorge, appuya un peu, leva la tête. Il pouvait voir les muscles de son nez se contracter, petites cavernes des narines, striées de poils comme deux trous du culs dilatés. Allez. Il faut le faire. Il remonta d’un geste ferme la lame vers son menton, frottant sur sa peau. Des dizaines de poils naissants furent décapités nets. L’homme pouvait presque entendre leurs cris. Il faisait bien attention à ne pas se couper (Toute ma vie mon nom aura été porteur de mort. Le symbole du sang, pensa-t-il soudain, presque triste). Puis il s’attaqua à la joue. Dans un crissement, la tapisserie de petits points noirs fut rasée, ils allèrent s’écraser contre la cuvette. Maintenant le lavabo était tacheté de ces mini morceaux de poils, comme autant d’insectes grouillants, immobiles, désagréables.

Ce soir, il allait frapper un grand coup sur la vieille tête de l’Humanité. Il allait de nouveau passer à la télévision. On parlera de lui dans les journaux. Ce sera violent. Certains seront révulsés, d’autres choqués. Quelques uns le comprendront. Un petit nombre le remercieront. Mais non, il sera félicité. Peut-être lui donnera-t-on un Nobel. Les Hommes ne sont pas aussi ingrats que l’on ne croit. Il est des temps dans l’Histoire où un être, seul, doit chirurgicalement retirer la tumeur. Promener son bistouri sur les veines glacées et palpitantes de l’Humanité, inciser, faire éclater le bubon de l’ignorance. Montrer à la face du monde là où les cellules cancereuses prolifèrent.

Quoi qu’il en soit, Albert détestait toujours autant se raser.

***

Il déjeuna d’une salade. Mastiquée avec application. Il était devenu végétarien. Autrefois, il plantait ses canines dans des morceaux de viande sanguinolents, maculés de sauces si épaisses qu’on eût dit du sang, du sperme, de la morve mélangés, gout puissant, âcre, animal. Il avait eu ses fournisseurs secrets. Même aujourd’hui, la salive lui montait aux babines rien qu’en imaginant un fragment de steack maison (recette spéciale !), moite, cuit au grill, recouvert de sa petite noix de moutarde comme le pus d’un bouton percé entre deux doigts.

Mais il avait prononcé un grand adieu a la chair morte. Il avait déjà dévoré un trop grand nombre d’êtres, tombés inutilement, égorgés, tranchés comme les poils de son visage lors du rasage matinal.

C’est fini ces conneries. Purification. Maintenant on passe au stade supérieur.

Il descendit de voiture pour rentrer dans la grande salle de conférence. La salle était comble. Les gens se levaient sur son passage. Dans son costume trois pièces qui lui donnait l’air d’un pingouin carré, Albert se sentait bizarrement tendu. Il serrait de toutes ses forces le poing gauche dans la poche, quitte à imprimer ses ongles dans la paume. Mais il prenait bien soin de plaquer sur ses traits un sourire articificiel, tendu comme un carreau d’arbalète. Même après des centaines de meetings dans tous les USA, courant sur la scène en agitant ses mains, il n’était jamais devenu vraiment à l’aise pour parler en public. Sa femme Tipper lui disait toujours qu’il avait l’air d’un clown guindé. C’est pour cela qu’il avait perdu face à l’autre clown texan, mille fois plus doué que lui pour raconter dans un anglais approximatif des conneries phénoménales, avec son air de chimpanzé qui se retient de ne pas éclater de rire.

L’auditeur avança vers la tribune. Comme une pluie bienfaisante après des chaleurs acccablantes, le doux clapotis des mains frappées vint le rafraîchir. Puisse-t-on en dire autant de la planète Terre, pria-t-il.

Derrière elle, une immense banderole était déployée : « First Smithsonian Conference on Climate change, Boston »

— Mesdames et messieurs, fit une voix, tombant du plafond comme Dieu le Père. Nous avons l’honneur d’accueillir ce soir Monsieur Al Gore. »

Le chant des renards [Maniak]

 Je roule à toute vitesse. La masse sombre des sapins se découpe sur le ciel nocturne. Mes phares éclairent la route devant moi. Une silhouette s'arrête dans la lumière. Des yeux brillants qui me fixent. C'est un renard. Je n'ai pas le temps de freiner. La bête passe sous mes roues. Bruit sec de l'échine qui se brise. Je ne m'arrête pas.
     Plus loin, une nouvelle silhouette. Un autre renard. Il n'est pas seul. Au fur et à mesure que je m'approche, les phares révèlent d'autres formes de renards. Ils sont des centaines, assis sur la route à regarder ce bolide s'approcher d'eux. Mon pare-choc s'enfonce avec violence dans la masse animale qui bloque la route. Du sang, des poils et des bouts d'os giclent sur le pare-brise. J'essaie de freiner mais je ne peux pas, mon pied est fermement enfoncé sur l'accélérateur. Et toujours plus de morceaux de renards obstruent ma vision. Soudain, l'habitacle de ma voiture cède. Les débris d'animaux volent autour de moi. Des viscères s'accrochent à mon visage. Des morceaux de peaux se coincent dans mes dents. Des éclats d'os lacèrent ma peau. Des fragments de chairs s'enfoncent dans ma chair. Au niveau moléculaire c'est une véritable partouze. Mon corps échange des cellules avec les renards. J'ai le sentiment désagréable que mon identité est broyée. C'est une douleur intense, qui me vrille les tempes. Du sang dans ma tête.
    Et soudain la course folle s'arrête. Il ne reste plus rien de ma voiture. Toutes les pièces mécaniques et les petits bouts de métal ont été emportés par les renards déchiquetés. Je me retrouve seul et nu, à quatre pattes sur la route, couvert de sang et de poils.
    Tout autour de moi, des mouvements furtifs derrière les arbres. Les renards mécaniques m'observent en chantant. Un chant rauque et guttural qui m'emplit les oreilles et pénètre mon âme. Je n'entend que ça. Le chant des renards couvre le bruit de l'automobile qui fonce vers moi. Et je reste là, hypnotisé face à la mort qui fonce sur moi.

Glory Hole, première partie [Herr Mad Doktor]

1 - Final Cut

“Vous voulez me la couper ? j’ai braillé.

- Ce n’est pas le terme que j’ai employé”, s’est défendu le médecin.

En effet, il venait de prononcer les mots amputation pénienne.

“Comme si ça changeait quelque chose ! C’est hors de question, trouvez-moi une autre solution. Prescrivez-moi une pommade cicatrisante ou des bains de siège, je sais pas… Nom de Dieu, on est capables d’envoyer des sondes aux tréfonds d’Uranus, on doit bien pouvoir sauver ma bite !

- La tumeur dont vous souffrez est aussi rare que d’une extrême agressivité. La chirurgie est malheureusement la seule option. ”

J’ai alors pensé à tous ces types qui donnent un petit nom à leur verge (L’anaconda, Dumbo, Little Boy), et je me suis dit que dans mon cas, c’était tout trouvé : Louis XVI.

“Imaginez que ce soit la vôtre, j’ai gueulé au chirurgien, hein, imaginez juste deux secondes... Vous feriez pas tout pour la conserver ? Je veux dire, autrement que dans un bocal de formol ?

- Je comprends votre désarroi, en tant que médecin et en tant qu’homme. Mais si l’on tarde à vous opérer, le cancer va se propager. L’amputation sera alors encore plus mutilante… Testicules, anus, prostate, vessie, rectum, périnée… Il faudra tout retirer. Si tant est que vous surviviez.”

Une pause. Il a mis sa main sur mon épaule.

“On confectionne désormais des prothèses très réalistes.”

Je crois que c’est là que je me suis mis à chialer.

*

J’ai un figatellu entre les jambes. Un figatellu faisandé, qui saigne et tombe en morceaux au moindre mouvement. Je manque m’évanouir à chaque fois que je pisse (la cuvette grouille de caillots noirs dont même la javel pure n’arrive pas à totalement gommer les traces) et dès que je change de slip, le tissu collé à mes chairs à vif emporte avec lui croûtes et lambeaux de viande. Du coup je passe mes journées le service trois pièces à l’air, une pince à linge sur le nez afin d’échapper à l’odeur de fromage corse qui monte de mon entrecuisse. Pour un peu, je serais presque content de ne plus avoir de femme à la maison ; maniaque comme elle est, Coralie me suivrait partout avec un désodorisant senteur lavande et une serpillière ; déjà qu’elle ne supportait pas de devoir ramasser mes chaussettes sales…

Le moment le plus abominable de mon calvaire quotidien : l’érection réflexe du petit matin. Tendue par la trique, la peau de ma verge se déchire et craquelle de long en large (en baissant les yeux, je crois survoler Mars), tandis que mon gland se transforme en orange pressée, dont la pulpe gluante sourd par le méat en chou-fleur. L’oreiller dans lequel je mords ne suffit alors pas à étouffer mes cris...

Pour m’empêcher de bander, l’urologue a voulu me donner un cachet à base d’hormones féminines. J’ai refusé. “Je crèverai au garde-à-vous, je lui ai postillonné, pas le drapeau en berne !” Puis je l’ai envoyé se faire foutre (ça l’a fait sourire, il m’a semblé), lui et sa clique de castrateurs fous.

Tant que je souffre, au fond, c’est bon signe : ça signifie que ma queue est encore bien accrochée à mon corps. Moi vivant, jamais on ne me surnommera Bourriquet.

*

Les mois filent.

Le cancer progresse comme une herbe folle.

Il gagne d’abord mes testicules (représentez-vous deux figues assez mûres pour tomber de l’arbre), puis mon oignon, dont l’étanchéité est pour le moins aléatoire. Quand je pense que Coralie me chiait une pendule à la moindre micro-tache sur notre canapé blanc… Histoire de ne rien arranger, toute la zone du maillot de bain se met à me démanger affreusement, à m’en arracher la peau. Et à force de gratter, gratter, gratter, mon scrotum est devenu une vaste croûte orangée enduite d’une margarine dégueulasse, sous laquelle je sens se tortiller des asticots. Voire pire. Je ne suis pas allé vérifier.

L’impression de survoler Mars m’a quitté, désormais je suis Mars, ou plutôt la mythique Dune, terreau de vers géants et carnivores, que dans mes rêves fébriles je chevauche au gré d’aventures délirantes...

Je garde malgré tout les pieds sur terre : le meilleur avenir que je puisse espérer, c’est un cocktail de morphine et d’eau de vie du grand-père… Et pace e salute a voi ! Avant de tirer ma révérence, je tiens néanmoins à m’offrir un dernier plaisir : un repas au Mille et une Nuits, le meilleur kebab du monde. Le temps d’avaler une triple dose d’antidouleurs et d’enfiler une Pampers double épaisseur, et c’est parti pour le repas du condamné.

2 - Billie

J’arrive au kebab tout essouflé et pris de vertiges. Ces saletés de chiens ne m’ont pas lâché d’une semelle ! Ce n’est pas tous les jours qu’un steack tartare sur pattes leur passe sous la truffe... Je dois me cramponner au comptoir pour ne pas m’étaler sur le carrelage.

“Asalam malikoum, mon ami ! Cela fait une éternité que l’on ne t’a pas vu. Tu n’as pas l’air dans ton assiette…”

L’obséquieux M. Mokhtar donne du “mon ami” à tout le monde, pourtant là ça sonne vrai. Dans ses yeux je lis une inquiétude sincère, pas seulement du léchage de botte commercial.

Il me tend un döner kebab sauce Egyptienne, avec des frites.

Mon préféré.

Les larmes me viennent.

Je ne sais pas si c’est un effet de la morphine, ou bien à cause d’une poussée de fièvre, ou peut-être parce que je n’ai personne d’autre à qui me confier depuis des lustres, mais je me mets à vider mon sac : la boule dans ma verge, l’urologue qui m’enfile une tige en fer moyenâgeuse par le trou du gland, le diagnostic, ma démission, moi qui annonce à Coralie et à mes proches que je me tire en Australie, le figatellu, les asticots, l’eau de vie du grand-père...

“Une bien triste histoire, me dit le vieil arabe.

- Ça pour être triste...

- Les grands professeurs que tu as consultés ont-ils su t’expliquer l’origine de ton mal ?”

Je secoue la tête.

“La faute à pas d’chance, qu’ils m’ont dit. Des cas comme le vôtre, on en voit un dans toute une carrière. Et encore. Il a fallu que ça tombe sur mon chibre...”

Je recommence à chialer.

Durant une éternité, le vieux me toise en silence, tandis que je m’abîme dans la contemplation de la viande tournant sur la broche, derrière lui ; de temps à autre, un serveur (sosie de M. Mokhtar en plus jeune) vient en découper de petites tranches avec un putain de cimeterre de guerrier sarrasin, pour les fourrer dans un pain rond. Je me demande combien de pains pourrait remplir la viande qui rôtit entre mes jambes. De quoi rassasier un homme ? Deux ? Kebab au crabe, je l’appellerais, avec sa sauce spéciale aux asticots. Qui en veut ?

Brusquement le vieil arabe me décrète, sérieux comme un Imam :

“Je sais d’où vient ton problème, mon ami. Tu as sodomisé un démon femelle.

- Hein ?”

Coralie était pénible, c’est vrai. Mais de là à la traiter de démon… En plus la pauvre était bien trop coincée pour accepter de se faire…

M. Mokhtar lève l’index et baisse la voix : “Ne te méprends pas. Ces créatures perverses, que chez nous l’on appelle djinns, sévissent lorsque l’esprit est au repos. Avant ta maladie, te souviens-tu avoir fait un rêve mouillé, où de jeunes nymphes se pliaient à tes plus inavouables désirs ? Ou bien t’es tu laissé aller à des pensées concupiscentes, au sujet de femmes qui n’étaient pas tiennes ?”

Que celui qui se rappelle de tous ses rêves de cul et de tous ses coiffages de girafe me jette la première pierre...

“Ben, heu, ça se pourrait, je rétorque. Une fois ou deux...

- Eh bien voilà comment tu as été empoisonné, fils ! Sans que tu t’en aperçoives, un djinn t’a inoculé une Malédiction Sexuellement Transmissible.”

Les yeux du maghrébin brillent comme je ne sais quelle pierre précieuse du pays dont il est originaire. J’hésite à lui demander si par hasard le (la ?) djinn responsable de mon état ne s’appellerait pas Billie (“like a beauty queen from a movie scene”). Et puis je m’abstiens.

“Cependant rassure-toi, le destin t’a conduit dans le bon kebab. Maktub, je sais comment te désenvouter ! Suis moi dans la réserve, il est des mots qui ne doivent pas être entendus de tous. (Puis, à l’adresse de son employé/sosie :) Zoubir ! viens tenir la caisse. Et vire-moi ces ralouf de chiens qui lèchent la vitrine, ils font fuir les clients !”

Je pourrais me tirer sur le champ, bien sûr, et rentrer crever tranquillou sur mon canapé (à condition que les clébards affamés ne me bouffent pas en chemin…), cela dit au point où j’en suis, qu’ai-je à perdre à écouter les théories d’un arabe fou ? Lui au moins ne va pas me proposer de passer mon p’tit Louis à la guillotine. Enfin inch’Allah…

Le monde tangue comme un bateau soûl au moment où ma carcasse débile se remet en branle, tandis que la viande, impassible sur sa broche, continue de tourner, tourner, tourner...

3 - Road to Memphis

De l’autre côté du miroir, la déception est toujours de mise.

La réserve des 1001 Nuits regorge de blocs de barbaque surgelée, livrés prêts à l’emploi ; des amalgames de veau et de dinde et de polystyrène hallal, parfumés aux épices de synthèse. Le passage à la rôtissoire n’est là que pour donner au client l’illusion de l’authenticité... Ce qui n’empêche pas mon döner kebab d’être excellent ! Sans doute est-ce la sauce à l’égyptienne qui fait tout. Assis sur un congélateur assez grand pour stocker un troupeau de chameaux, je mange devant un M. Mokhtar plus mystique que jamais.

Depuis cinq minutes, il marmonne des incantations dans sa barbe (à moins qu’il ne fasse ses comptes ?), les yeux clos et les paumes levées vers le ciel. Puis ZOUM ! ses paupières s’ouvrent, je manque tomber du congélo, et une flamme dans le regard le vieux m’annonce : “Tu dois te rendre à Memphis, fils.

- Le fantchôme du Kching va me chauver les miches ?” je m’étonne, la bouche pleine. J’imagine Elvis, dans sa période bibendum, en train de déclarer sa flamme à ma banane noircie. ... For my darling, I love you, till the end of time... Oh, baby !

“Pas Memphis aux USA, corrige le maghrébin. Memphis en Egypte. ”

J’avale de travers. Non à cause de la révélation de mon interlocuteur, mais parce que la démangeaison de mon scrotum vient de reprendre, avec une intensité inédite. Les asticots domiciliés sous ma croûte dansent le twist, à croire que le récit de M. Mokhtar (ou l’évocation d’Elvis ?) leur a donné la bougeotte ! Là-dessous ça se tord et ça frétille et ça fourmille et ça gigote, et il me vient soudain la conviction que ce ne sont pas des vers, mais des serpenteaux, noirs et visqueux, grouillant par centaines sous ma chair, dans ma chair, de mes testicules à ma raie des fesses… Mon périnée reconverti en vivarium !

“Memphis était la capitale de l’Égypte, bien longtemps avant la construction des Pyramides… poursuit le conteur arabe. De son glorieux passé, il ne reste plus qu’un champ de ruines. En surface tout du moins… Car il existe un réseau de catacombes, inconnues des archéologues et oubliées des Égyptiens eux-mêmes… L’un de ces boyaux obscurs conduit à un mur de calcaire qui déjà était légende lorsque régna le premier Pharaon-Dieu. Dans ce mur, à hauteur de la ceinture, il y a un trou de la taille d’une balle de tennis. Et c’est dans ce trou que se trouve ton salut.”

Dans l’immédiat, mon salut réside dans un geste que je me retiens d'ordinaire d'exécuter en société : me gratter les couilles. Les reptations de mes crotales scrotaux me mettent au supplice ! Or comment atteindre l’endroit que les hommes aiment tant se remonter, quand on porte une couche XXL ? Au mépris du peu d’amour propre qu’il me reste, il me vient une idée...

“Insère ton membre malade dans le trou, et le trou absorbera le mal. C’est aussi simple que cela. Mais retiens attentivement mes paroles : tu dois y plonger ton membre malade, et absolument rien d’autre. Si tu venais à regarder dans le trou, tes yeux bouilliraient dans tes orbites et couleraient sur tes joues comme du jaune d’oeuf ; si tu venais à coller ton oreille au trou, tes tympans éclateraient et ton cerveau te sortiraient par les oreilles ; si tu venais à mettre ta main dans le trou, du méchoui elle deviendrait ; et si tu venais à parler au trou, le trou te répondrait, et sa réponse te rendrait fou à lier.”

Et si Coralie me voyait, elle se dirait que je le suis déjà… Adoptant la technique du caniche en rut, je me frotte l’entrejambe contre l'angle du congélateur, avec une sensualité à en faire rougir une danseuse du ventre. Le “double-rembourrage révolutionnaire” vanté par l’emballage de mes Pampers tient malheureusement toutes ses promesses : mon intimité baigne dans un cocon douillet, bien à l’abri des agressions extérieures… Ce qui laisse le champ libre à mes ennemis intérieurs : mon prurit génital atteint des sommets d’ignominie, dont n’oserait rêver le plus pervers des tortionnaires. Par le prépuce momifié de Moïse, les serpents ne sont pas venus seuls : les 10 plaies d’Égypte se déchaînent dans mon futal !

“Comprends-moi bien, fils : le trou n’est pas un trou ordinaire. Il était là bien avant le mur qu’il traverse. Bien avant les temples, bien avant les palais, bien avant les pyramides. Toutes les merveilles de l’Empire Égyptien ont été construites autour de lui et pour lui. Peu d’historiens l’ont compris, car l’information ne figure sur nulle tablette, nul papyrus…”

Des araignées ! Je suis persuadé que mon scrotum est également garni d'araignées velues, se grimpant les unes sur les autres et s’entortillant les pattes ! Et de larves de mouches prêtes à éclore ! De fourmis rouges ! De lézards ! De scarabées ! De sauterelles ! De blattes ! De scorpions ! De mantes religieuses !

”Du fond de leurs consciences primitives, les premiers habitants de la Vallée du Nil le vénéraient autant qu’ils le craignaient. En meutes, ils vivaient sous la protection de celui que dans leur proto-langage guttural ils nommaient Grand Cloaque. Ce sont ces êtres primordiaux, à peine débarrassés de leur pelage simiesque et marchant péniblement sur deux pieds, qui posèrent les premières pierres du mur qui l’entoure encore aujourd’hui.”

De punaises ! De taons ! De termites ! De scolopendres ! De sangsues ! De tiques ! De poux ! De têtards ! De punaises ! De chenilles processionnaires ! De crabes nécrophages ! D’une seconde à l’autre, mon bas-ventre boursouflé façon cadavre de noyé va éclater comme un ballon de baudruche et répandre ces fléaux sur le monde... En proie à une terreur noire, j’esquisse une danse de Saint-Guy et, dans de grands gestes désordonnés, entreprends de retirer mes vêtements.

“Leur succédèrent les prêtres thinites, à l’âme carbonisée par l’opium. Dans le Trou-Monde, ils jetaient les verges fraîchement coupées de jeunes taureaux et de garçons à l’aube de la puberté, dans l’espoir de s’attirer ses grâces. Au fait de sa puissance incommensurable et avides de la contrôler, ils entreprirent d’en restreindre l’accès. Telle est la raison d’être des catacombes. Au fil des millénaires vinrent s’ajouter au-dessus de celles-ci les temples, les palais, les sphynx, les pyramides, dont aujourd’hui encore l’on chante la magnificence… Or ce ne sont que des leurres édifiés pour détourner l’attention du trou ! Isis, Horus, Amon-Rê... tout le panthéon constitue quant à lui une collection d’icônes de paille, jetées à la plèbe assoiffée d'idolâtrie. Le seul Dieu digne d’être vénéré est celui dont nul ne soupçonne l’existence. Celui qui vit dans l’ombre et tire les ficelles depuis les ténèbres.”

Au beau milieu de mon strip-tease improvisé (je ne porte plus que ma couche et mes espadrilles), je suis frappé par le calme de mon interlocuteur : pourquoi M. Mokhtar ne réagit-il pas à mes gesticulations grotesques ? Pas l’ombre d’un sourire moqueur, pas même un haussement de sourcil, il déblatère sans interruption… En réalité, l’impassible conteur ne s’adresse pas tout à fait à moi ; il parle à mes organes malades ! Et ses mots, comme un très ancien maléfice, réveillent les abominations antédiluviennes qui y ont élu domicile...

“Lorsqu’arriva l’époque du Nouvel Empire, l’existence même du trou n’était plus connue que d’une poignée d’initiés. Du bout des lèvres, on évoquait les prodiges du Trou de la Gloire. La Gloire véritable, en effet, voici ce qu’il apportait à qui savait utiliser son pouvoir.”

Par la bouche de l’Arabe, le Trou m’appelle, et les bestioles en moi lui répondent. La démangeaison démentielle qui consume mon corps autant que mon esprit a pour seul but de me mettre sous son joug... Mais ce n’est pas demain la veille qu’un idiot de trou du bout du monde va me dicter sa loi ! Les forces me manquent pour écraser mon poing contre les dents gâtées de M. Mokhtar, aussi je me contente d’un exploit à ma portée : j’arrache ma Pampers et plante mes ongles dans ma croûte. Et je racle. Et je sillonne. Et je laboure. Et oh, ah, oh ! ah ! oh ! par l’hymen à jamais intact de la Sainte-Vierge, Dieu que c’est bon !

”Seuls quelques membres de l’élite bénéficiaient alors de ses bienfaits. Et par élite, j’entends les hommes les plus puissants du monde civilisé : les vizirs et les Pharaons. En secret, ils venaient présenter leur organe viril au trou et le suppliaient de l’irradier de sa Gloire. Ainsi Imhotep fut-il guéri de son phimosis congénital ; Toutânkhamon soigna son impuissance et Ramsès II ses éjaculations précoces ; quant à d’autres, innombrables, il vinrent y traiter leurs chaudes-pisses.”

Le soulagement de mon prurit se révèle meilleur qu’un orgasme ! Une vague de volupté invraisemblable naît dans mon entrejambe et me submerge tout entier, me conduisant au bord de l’évanouissement. Il serait tentant de cesser là tout effort, et de me laisser flotter sur ce lac de félicité molle, comme un croûton aillé dans sa bouillabaisse. Toutefois je ne suis pas dupe : ce plaisir est plus trompeur encore que la douleur - une veuve séduisante au sourire enjôleur, mais cachant un poignard dans son dos ! Nul doute qu’il s’agit là d’une tentative grossière de me détourner de mon but. Au prix d’un effort considérable, et alors que mon cerveau est saturé d’endorphines, je convaincs mes mains de poursuivre leur travail de ratissage...

“Sous les sables du temps, l’immense majorité des hommes oublièrent son existence. Et le trou était si bien caché que nul ne le trouva, même par accident. Seuls les descendants des prêtres-sorciers conservèrent son secret et se le transmirent par voie orale. Moi, Mokhtar al-Hazred, suis l’un d’entre eux.”

Quelque chose cède entre mes jambes. Mes ongles ont traversé la croûte ! Un liquide chaud et épais dégouline le long de mes cuisses (Je perds les eaux ! je me dis), tandis que ma main, tout à son effort de grattage, s’enfonce jusqu’au poignet à l’intérieur de mon périnée. Immersion soudaine. Ma pogne baigne dans un jus tiède, relaxant… Et habité ! De petites créatures, timidement, me frôlent la peau ; puis comme des poissons attirés par l’hameçon, elles s’agglutinent contre ma main et enroulent leurs membres gluants autour de mes doigts, pour un câlin mouillé. Picotements, caresses, frissons de plaisir. Mille bouches minuscules me suçotent l’épiderme… Passé l’écoeurement initial, l’expérience s’avère absolument délicieuse ! Les fellations de Coralie n’étaient pas aussi douces. Mes parasites amphibies me distillent-ils des doses de morphine par le biais de leurs lèvres ? Ce ne sont pas des lèvres… réalisé-je. Mais des ventouses !

“Sais-tu que je suis né stérile ? Azoospermie totale, pas une gamète de bonne. Les médecins n’ont rien pu faire. J’étais la risée de mon village. Chez nous, un homme incapable d’engrosser sa femme ne mérite que le mépris. Mais mon regretté père m’avait parlé du trou. A l’âge de 21 ans, je me suis rendu à Memphis et j’ai cherché l’entrée des catacombes. Il m’a fallu sept ans pour la trouver… À la lumière des torches, j’ai alors parcouru l’antique chemin. Et le Trou était là, dans son mur de calcaire. Ainsi que le voulait l’usage, j’ai placé mon sexe dans sa bouche de nuit, mon sexe et rien d’autre comme je te l’ai déjà dit, et ce qui s’est passé alors ne peut être raconté. Ensuite je suis rentré chez moi et j’ai couché avec mon épouse. Elle est tombée enceinte le soir-même. Soufflé par un tel prodige, j’ai réitéré l’expérience - avec ma femme et bien d’autres… Tel que tu me vois, je suis l’heureux patriarche d’une tribu de 256 enfants. Tu connais Zoubir, mon petit dernier… ”

Surpris, je retire brusquement ma main de mon scrotum. Ma mélasse intérieure jaillit aussitôt en un jet puissant (vous prendrez bien du champagne ?) et une flaque noire et odorante se forme rapidement entre mes pieds. Noire ? Pas totalement… En son centre, tout un régiment de monstruosités naines clapote joyeusement, comme des enfants à la piscine municipale...

Des poulpes albinos.

Mes yeux font le grand 8.

Mes sphincters lâchent.

Je tombe sur les fesses - floc.

D’un lieu lointain me parvient la voix rassurante de M. Mokhtar : “Ne te tracasse pas, mon fils va s’occuper de tout. Zoubir ! Amène la serpillière et ajoute friture à la grecque au menu du jour !”

Nourrie par le jus intarissable de mon scrotum, la mare n’en finit plus de s’étendre ; c’est maintenant un petit lac sur lequel, écrasé de fatigue, je me laisse aller à faire la planche, aux côtés des octopodes blancs comme neige, et de bancs d’étrons admirablement bien moulés.

Sur la berge rampe une ombre, traînant un seau et un balai.

Une autre ombre, imposante, lui siffle des ordres dans une langue inconnue.

Je distingue quelques mots en français : “... Ambassade… Cousin pilote… Le Caire... Troisième toilettes à gauche et tout droit jusqu'au... TROU...” Puis rien d’autre que la rumeur de l’eau.

Flottant lui aussi sur le lac de mes humeurs, j’aperçois mon kebab à demi-boulotté. Il dégouline toujours de sa sauce blanche à l’Egyptienne, si délicieuse…

Sauce… Blanche…

Tout flagadas qu’ils soient, mes neurones se connectent : de l'opium, M. Mokhtar m’a servi un kebab à l’opium ! Pas étonnant que je l’aie trouvé si goûteux ! Si j’en avais la force, j’en péterais de rire… Mais la seule chose dont je sois capable, c’est de me laisser porter par l’onde, aux côtés des poulpes albinos, dont l’un fait du toboggan sur ma verge noircie.

Je repense soudain à tous ces couillons qui filent un sobriquet à leur pénis (Le marteau-piqueur, Lucky Lucke, Polyphème) et je me dis que désormais un seul convient au mien : Davy Jones.

Et l’épave que je suis sombre dans un hideux sommeil.

[A SUIVRE !]

A la place du lézard [Diane]

       C’est au bord du puits, ce matin-là, que j’ai ramassé la boîte de Lemarchand ensanglantée, sur laquelle reposait encore un morceau de chair avec de la peau et des poils de barbe qui ressortaient d’un grain de beauté. C’est là que mon estomac a reçu un coup, comme porté par un poing invisible, et que j’ai vomi dans la pelouse humide, recracher par la gorge l’image que mes yeux venaient d’absorber. Je savais que je devais regarder ce qu’il y avait au fond du puits, qu’il fallait impérativement que je regarde, puisque par son geste Paul me forçait à observer cette chose qu’il avait toujours eu du mal d’accepter, la toute première chose à son sujet que j’avais pourtant trouvée belle…

            - Le morceau de gorge qu’il s’est arraché lui-même ?

            La cicatrice. Sa cicatrice qui recouvrait comme une peau brûlée sa pomme d’Adam. Une marque qu’il avait récoltée des années plus tôt, avant notre rencontre, dans un accident de la route. Il avait été intubé sur les lieux, encore dans la carcasse fumante, en catastrophe. Il avait senti des flots de sang au fond de sa gorge, qu’il avait vomi en partie sur le volant cassé en deux, le reste était allé s’écouler en cascades dans ses poumons. L’image du volant cassé en deux l’avait marqué. A l’hôpital il avait manqué de mourir de peu, il y avait eu infection de son système sanguin. Je ne sais pas trop exactement le terme médical. Il a tout raconté une fois en confiance, parce que j’ai eu le cœur brisé en voyant sa cicatrice. En voyant cette blessure, qui, il était vrai, n’était pas du tout agréable au premier regard.

            - Le cœur brisé ?

            Oui. J’ai eu le cœur brisé à plusieurs reprises avec lui, plusieurs fois par jour. Lors de notre première rencontre par exemple, je l’ai trouvé en larmes contre la porte de son 4X4 noir, je l’ai ramassé dans le grand garage vide. C’était vraiment une période étrange. Un haut responsable de l’entreprise était mort chez lui, piqué par une araignée mortelle extrêmement rare. L’enquête était très ardue et régulièrement des inspecteurs, des policiers, et d’autres gens en noir dont j’ignore la fonction exactement, des officiels, venaient poser des questions sur le personnel. Ils soupçonnaient quelqu’un de l’entreprise d’avoir provoqué la mort du pauvre malheureux, qui était tombé dans un coma pendant trois jours. Paul a longtemps été soupçonné.

            - Il s’est donc passé cette histoire d’araignée mortelle et ensuite vous rencontrez Kozlov dans le garage souterrain, en larmes, contre sa voiture ? Avez-vous fait un lien entre les deux événements ? A-t-il raconté son histoire, son accident immédiatement ?

            C’est un peu plus compliqué que cela. Je n’avais eu que des contacts visuels avec Paul, rien d’autre. Il était un supérieur hiérarchique, qui plus est je travaillais très rarement pour lui et je n’avais absolument pas envie de me faire remarquer pour rien vous comprenez. C’était primordial pour moi de ne pas faire de vagues. Mais cette nuit-là, lorsque je l’ai vu en larmes, les poings rouges sang, et le visage recouvert de griffures, comme si un chat s’était défoulé sur sa face, j’ai senti que je craquais pour lui. Que je me liquéfiais, comme une adolescente. C’était clairement une attirance sexuelle, quelque chose qui me poussait, dans un élan physique, vers quelqu’un d’autre, quelque chose de plus grand, de plus fort que moi.

            - Et ensuite ?

            Je lui ai proposé de l’emmener à l’hôpital, il a refusé en se mouchant comme un enfant. J’ai compris qu’il avait les poings en sang parce qu’il venait de frapper contre un pilier en béton. Alors, spontanément, je ne sais vraiment pas ce qui m’a pris, je l’ai emmené chez moi. Il a tout de suite été d’accord. J’ai soigné ses poings avec de l’alcool et du coton. J’ai mis des bandages, il regardait patiemment dans ma petite cuisine blanche sans aucune personnalité. Je n’ai jamais eu de véritable personnalité vous comprenez…

            - Poursuivez sur ce que vous disiez à propos du cœur brisé… Je ne vous suis pas.

            Alors que je le soignais, il a demandé ce que je pensais de sa grande cicatrice disgracieuse dans son cou. Avec innocence. Son regard planté dans le mien, mais ce que j’ai vu, c’est l’empreinte de son cœur à ce moment-là. Et j’ai senti que je me laissais toucher par ce qu’il avait à offrir et que je ne pouvais rien y faire. Je crois que nous sommes tombés amoureux l’un de l’autre, dans cette cuisine impersonnelle, immaculée, dans ce très court moment, cette demie-seconde où son cœur s’est laissé voir par le mien. Dans cette pièce ne possédant aucune trace de personnalité humaine. Je n’ai pas répondu à sa question. J’ai senti mon cœur se briser en morceaux, vraiment difficile à retenir, comme lorsque vous ne pouvez plus vous mentir à vous-même, malgré ce désir très fort de changer ce qui est en train d’arriver. Dans un même temps, cela provoquait une tendre et amusée mélancolie. C’était… Je ne m’exprime pas très bien, c’est impossible à retranscrire par des mots, qui plus est en plus vous êtes journaliste. Toutes ces considérations doivent vous paraître à mille lieux de ce que vous attendez de moi.

            - Je suis là pour vous écouter, sur votre histoire, sur ce qui s’est passé. Je ne vous juge pas si c’est ce que vous craignez.

            J’ai touché tendrement sa cicatrice et il s’est laissé faire. Et j’ai souri, parce qu’elle était disgracieuse mais belle à la fois. J’avais très envie de mettre ma langue dessus de toute façon.

            - …

            Pendant des mois ensuite nous n’avons pas pu nous séparer. Il venait tard la nuit chez moi, au travail dans les toilettes et il me prenait. Quel que fût l’endroit, ou le moment, c’était vraiment torride entre nous, plus que sentimental. Les sentiments étaient là mais endormis et s’exprimaient par notre sexualité. Il me disait qu’il m’aimait, que j’étais tout pour lui et dans un même temps ça n’avait pas d’importance puisque c’était en arrière-plan et que notre rapport amoureux était quasi-exclusivement sexuel. Je ne lui disais presque jamais rien parce qu’il y avait dans cette relation quelque chose de l’ordre de la possession. Je ne le comprends que maintenant, avec le recul. Se laisser posséder en quelque sorte par son désir ce n’était pas la première fois que cela lui arrivait. Il ressentait ce besoin d’évacuer sa femme notamment et ses enfants. De toute façon elle a fini par partir.

            - Et vous ne savez toujours pas ce qu’ils sont devenus ?

            Je l’ai dit dans ma déposition, j’ai raconté ce que j’ai vu ce matin-là. La voiture de son ex-femme était dans l’allée. Elle était venue mais je dormais donc je ne l’ai pas vue, je n’ai pu donc lui adresser la parole. Je pense que les Cénobites ont emporté son corps et ceux de ses enfants, les enfants de Paul, dans leur « monde ». Qui est multiple.

            - En enfer ? Une dimension infernale ?

            Je sais que vous pensez que j’entre volontairement dans le délire de Paul, que je protège son image par une sorte d’aveuglement amoureux, que j’ai caché ses activités criminelles. Je ne peux pas vous forcer à croire ce à quoi j’ai assisté, ce que j’ai de mes propres yeux vu. J’ai été le témoin de portails dimensionnels s’ouvrant dans des murs, invoqués par cette boîte, j’ai vu des êtres sortir de ces portails, prendre plaisir à des massacres et des bains de sang, et à la mise en pièces, morceau par morceau, d’une personne. Et la reconstituer d’une manière qui vous terrifierait. Celui qui possède cette boîte aujourd’hui devrait la jeter dans le plus profond des océans, qu’aucune main n’ait le malheur de trouver sa combinaison pour l’ouvrir.

            - Vous réfutez avoir participé et couvert les six meurtres de Paul Kozlov ?

            Je répète ce que j’ai déjà dit dans ma déposition : Paul était devenu instable au plus haut point et son obsession pour cette boîte grandissante l’a rendu fou. Ce que j’ai toujours dit et clamé sans que personne ne puisse ou ne veuille m’entendre, c’est que pour sauver ma vie, j’ai été obligé de faire ce qu’il me disait de faire. Lorsque j’embrassais sa cicatrice, il n’était pas à l’aise, et parfois me repoussait, en prétextant que ce n’était pas esthétique, que je n’avais pas à faire semblant d’aimer cette marque disgracieuse. Il s’enfermait là-haut à l’étage chez moi, dans la pièce que j’avais aménagée pour être son bureau. Il y restait des journées entières d’affilées, sans prendre de douche, se nourrissant rarement. Et puis il ressortait et semblait « changé ».

            - Changé ? Par ces entités qu’il nommait « les Cénobites » ?

            Il avait fait un pacte avec eux. Mais ils réclamaient des sacrifices, et de la chair. Toujours plus. Paul me disait que c’était pour nous protéger, qu’il ne pouvait pas décider de les repousser, qu’ils étaient les plus forts et qu’ils le voulaient lui. Il voulait qu’ils le guérissent de sa cicatrice dans le cou. Pendant une semaine il était resté enfermé avec des provisions et j’avais ordre de ne pas monter à l’étage et d’aller dans son bureau. Il était passé par des tortures tellement abominables qu’il avait atteint une forme de jouissance et d’état euphorique où il a cru voir le paradis. Mais ils l’avaient fait revenir et reconstitué, avec sa cicatrice, et c’est là qu’ils lui ont demandé des sacrifices, pour montrer sa détermination, à perdre sa marque, qui moi, ne me posait aucun problème.

            - Et vous êtes entré dans son délire consciemment ?

            Je ne pourrai jamais vous convaincre que tout ceci était réel, aussi réel que vous et moi et ce gardien derrière moi, et cette pièce, cette caméra et cet endroit, et cette ville dans laquelle nous nous trouvons. Et au loin par la fenêtre grillagée, des éoliennes, parfois des centrales nucléaires devant lesquelles vous êtes forcément passée en voiture avant de venir ici. Tout ceci est réel, et l’était et le sera encore lorsque demain sera passé. Je ne pourrai jamais vous forcer à me croire. Donc ma réponse à votre question est non. Je ne suis pas entré dans son délire. Il n’y avait pas de délire. Il n’y avait que la réalité, Paul, moi, enfermés dans cette maison de malheur. Et ces démons, comme lui les nommait.

            - (…)

            Paul a commencé à tuer des animaux avant de s’attaquer à des hommes qu’il allait draguer dans des bars gay. Les cénobites disaient que le sang des humains était meilleur que le sang des animaux, et que tout particulièrement le sang des hommes était plus fort que celui des femmes, mais Paul pensait que c’était juste un énième jeu pervers de leur part. Un matin, une terrible odeur de sang, lourde, métallique, m’a tirée de mon sommeil, alors que je dormais dans le salon. Cette odeur embaumante provenait de la cuisine. A cette époque la maison semblait partir en décrépitude entièrement, et la poussière et la saleté s’accumulaient partout.  J’ai vu Paul, dans la cuisine, nu sous un tablier imbibé d’un liquide marron foncé. Il était maculé de sang sur le visage, et sur la table de découpage gisait le cadavre d’un chat roux ouvert du thorax jusqu’aux flancs, vidé, nettoyé impeccablement. De l’autre côté il y avait, alignées, les têtes de plusieurs gros chiens, bergers allemands, rottweilers, et celle d’un homme, le visage tourné vers le mur. Dans la marmite bouillait des têtes de chats par dizaines. Dans l’évier rempli à ras-bord, des organes flottaient, des reins, des cœurs, des morceaux de foie, des tripes. L’odeur était insoutenable, elle vous cisaillait le diaphragme avec violence. Paul avait les yeux entièrement révulsés et grognait comme un animal d’une voix anormalement grave. Brusquement il s’est jeté sur moi avec son hachoir à la main, je l’ai repoussé d’un coup de défense dans la gorge, sur sa cicatrice. Nous sommes tombés tous les deux, moi d’un côté contre la porte, le poignet cassé, et Paul de l’autre côté. Il a glissé, pieds nus ensanglantés. Ses yeux sont redevenus normaux, comme s’il se réveillait d’un terrible cauchemar. Et il a jeté son hachoir par terre, en voyant la terreur dans mes yeux, une terreur qu’il m’inspirait réellement pour la toute première fois depuis notre rencontre.

            - Avant, vous ne parliez pas beaucoup c’est bien ça ?

            Paul avait une façon bien personnelle de me dire, à propos de mon silence, de ma réserve, cette timidité qui était dans ma personnalité et qui était maladive, il me disait que pour me desserrer les dents, il devait y aller au pied de biche. Comme si mon silence était le paravent à d’indiscutables actes criminels commis par le flux de mes pensées. Il riait toujours après cette petite sortie narquoise sur la façon de me faire parler. Il me disait également que c’était excessivement féminin, cette attitude, cette soumission. Sans dire plus si cela lui plaisait ou pas mais cela sonnait comme un préjudice. Je pense que c’était les deux à la fois. Dans le fond, il détestait ne pas savoir ce que je pensais, contrôler ce que je pensais car dans son monde, dans son travail particulièrement, tout était entièrement voué à contrôler la pensée des personnes, des groupes. Et moi, il ne savait pas, je restais un mystère, comme il me l’a posé plus d’une fois. Cela lui plaisait dans un même temps, cela mettait en marche son moteur assoiffé du carburant du chercheur. Il avait les deux sentiments contradictoires à ce sujet. La violence était parfois la seule réponse possible à ce paradoxe.

            - Et vous acceptiez cela ? C’est cela qui vous a conduit à cacher ses meurtres ?

            Je n’ai pas eu le choix. Un soir, dehors à la porte du garage, il a montré ce qu’il cachait dans son coffre, pour que je l’aide à le transporter à l’intérieur. C’était un homme bâillonné, avec une large plaie ensanglantée sur le crâne, son cuir chevelu scalpé, replié sur une partie de l’oreille. On voyait un morceau du crâne, bien blanc. Il y avait du sang partout dans le coffre de la voiture, les blessures au cuir chevelu ne pardonnent jamais. J’ai cette expérience de cela à présent, croyez-le ou non je préférerais ne pas l’avoir. Nous l’avons transporté dans le bureau, non sans mal. Paul m’a dit qu’il n’en avait pas pour longtemps. J’ai dû sortir de la maison sous son autorité, ce soir-là pour voir les premiers flocons de l’hiver tomber, assis dans le jardin près du puits, tandis que j’imaginais ce qui se déroulait là-haut à l’étage, par la fenêtre dont les volets étaient de tout temps fermés.

            - (…)

            Je sais aujourd’hui qu’il vidait de leur substance vitale les êtres et leurs corps pour le compte des Cénobites. Son corps et son âme possédaient des blessures qu’il devait régénérer pour en quelque sorte « les transvaser ». Je sais, le mot est malheureux, mais c’est ce qu’il me disait. J’étais donc là ce soir-là sur le vieux banc qui semblait contempler pathétiquement ce jardin jamais entretenu, recouvert de mauvaises herbes et j’ai vu un lézard, un petit lézard gris foncé, avec des points ocre sur ses flancs. Les yeux jaunes grands ouverts. Il avançait lentement, explorait la zone vide, et en me focalisant sur lui, sur sa respiration visible par ses flancs qui se gonflaient et s’écrasaient dans un mouvement de va et viens incessant, pendant quelques précieuses secondes j’ai pu oublier la tension dans ma poitrine et dans ma nuque, relâcher cette chose à laquelle je tenais tant et j’ai également pu mettre de côté ce qui se passait dans la chambre à l’étage. Le lézard s’est enfuit à toute vitesse lorsqu’il a remarqué que j’étais entré dans son souffle, et tout m’est retombé sur le dos, comme une chape de plomb bouillante. Je n’ai même pas eu la force de pleurer.

            Cette nuit-là il est apparu à la porte-fenêtre de la cuisine quelques heures plus tard, douché et propre, et comme si de rien n’était, il m’a dit de rentrer. Son visage n’était pas totalement satisfait, le sacrifice ne s’était pas passé comme il aurait voulu, je l’ai senti. J’ai ressenti qu’il me cachait quelque chose. Avant l’heure du coucher, il est venu m’embrasser sur le front avant de remonter dans son antre. Dans le salon en bas qui était devenu ma chambre, allongé dans mon lit d’infortune, j’ai regardé de longues minutes les ombres des arbres sur le plafond et le mur d’en face, s’agiter dans ce même mouvement inlassable, répétitif, incoercible, de la respiration du lézard quelques heures plus tôt, respiration que j’avais eu l’illusion de ressentir à travers son minuscule corps de reptile. Et puis les ombres m’ont fait dormir malgré moi, sans que je ne décide quoi que ce soit dans cette histoire.

            J’ai rêvé de montagnes enneigées dérivantes sur des torrents de boue. J’ai survolé des étendues immenses de terres, tellement vastes qu’elles auraient pu contenir plusieurs océans. Mais de là où j’étais, je voyais l’étendue comme j’aurais vu l’étendue de l’intérieur de la cage thoracique ouverte d’un lézard. Tué par un corbeau. Tout était proche et clair, l’évidence même. Et la boue s’est transformée en lave. Et des volcans gigantesques, éteints, puis en éveil, sont sortis de ces étendues plates et stériles. Et des cadavres de géants semblaient se transformer en de nouvelles montagnes sur les anciennes qui dépérissaient. Des milliards d’années en une fraction de seconde devant mes yeux. Et au pied d’un cratère énorme, crachant des geysers de lave menaçante et de cendres sublimes, se tenait debout un Cénobite particulier, habillé d’un cuir noir étrange. Cette entité était celle qui commandait aux autres, le visage horriblement balafré de cicatrices rouges, avec des épingles et des clous lui sortant de toute sa tête chauve. Ses yeux noirs vides et froids se sont posés sur moi et il a tendu son bras pour montrer la peau ensanglantée du visage de Paul qu’il tenait du bout de deux doigts avec élégance et ostentation. Il a posé une question particulière dans ce rêve :

            - Laquelle ?

            Il a demandé : « veux-tu également goûter le gras dans les parties basses de son visage ». Et je me suis réveillé en sursaut. J’avais la sensation que quelqu’un m’avait mis un morceau de foie de poulet crû dans la bouche et que ma gueule de bois était médicamenteuse. Terrible.

            - Racontez-moi, une dernière fois, ce qui est arrivé à Paul Kozlov ce matin-là.

            J’ai fouillé la maison il n’était nulle part. Dans sa chambre en haut, celle des sacrifices aux Cénobites, je n’ai trouvé que des instruments et une énorme flaque de sang coagulée sur le sol. Mais devant la maison était garée la voiture de son ex-femme, étrangement. Comme je vous l’ai dit, et comme je l’ai déjà dit à tout le monde, c’est au bord du puits, ce matin-là, que j’ai ramassé la boîte de Lemarchand ensanglantée, boîte qu’il gardait jalousement enfermée dans son coffre dans sa chambre personnelle. Sur cette boîte reposait encore un morceau de chair avec de la peau, avec des poils de barbe qui ressortaient d’un grain de beauté. C’était un morceau de la gorge de Paul. Il y avait un bout de larynx par terre juste à côté, et sur le rebord du puits, la trace d’une main ensanglantée. Je n’ai pas vu tout de suite mais du tissu organique gras suintait de la boîte également. C’est là que mon estomac a reçu un coup et que j’ai dû me retourner rapidement pour rendre dans la pelouse humide pour éviter de me faire dessus. Si la boîte se trouvait au bord du puits, je savais que je devais regarder ce qu’il y avait au fond du puits, qu’il fallait absolument que je regarde, puisque par son geste Paul me forçait à observer cette chose qu’il avait toujours eu du mal d’accepter, la toute première chose à son sujet que j’avais pourtant trouvée belle…

            La cicatrice sur sa gorge. Il s’était arraché une grosse portion de la gorge avec un couteau de cuisine pour arracher cette chose qu’il voyait comme une disgrâce, mais qui à mes yeux faisait pourtant tout l’intérêt de sa différence. Mais pour Paul, mon regard sur sa possibilité d’être un homme bien n’avait jamais réellement compté. Jamais réellement. Il avait jeté ce morceau de viande dans le puits. Ensuite il avait fait quelques pas dans les mauvaises herbes, et assis à la table de jardin, de là où la veille j’avais pu observer ce lézard et les premiers flocons de neige tomber il s’était complètement pelé et massacré le visage lui-même, grossièrement. Mais la peau de sa face, épaisse, était délicatement étalée sur la table en plastique blanc. Du gras, des nerfs, du muscle, du sang et des yeux comme exorbités vides de toute force vitale. Il était devenu une énorme bouillie rouge, dégoulinant d’autres substances gluantes dont j’ignorais même l’existence dans un corps humain. Je vous épargne cette odeur indescriptible qui vous rappelle ô combien un corps est avant tout autre chose, un objet fait d’une matière particulière. Voilà ce qui s’est exactement passé, et comme j’avais beaucoup vomi juste avant, je n’avais plus rien à purger. Je me sentais relâché, vidé de toute énergie, et rempli de compassion, à la fois pour Paul, que j’avais aimé, la situation, absurde et horrible, et moi-même. Je n’avais pas plus de personnalité après tout ce chemin particulier, de souffrance et d’abominable. Je me suis assis à côté de lui – pour ne pas le laisser seul même s’il était mort, pendant un temps indéterminé, possiblement plusieurs heures, m’habituant à son cadavre assis sans visage. Avec le recul aujourd’hui, avec la boîte de Lemarchand dans les mains, l’unique chose qui me tenait réellement compagnie était ce qui accompagnait le lézard. Un long, doux, pénible, incertain, complet, pathétique, exaltant, horrible, apaisant silence.

Glory Hole, deuxième partie [Herr Mad Doktor]

4 - Fleshback

Elle crie. Elle pleure.

Elle crie encore. Très fort.

Elle me gueule que merde, je peux pas partir comme ça.

Elle me crache que putain, je lui dois une explication.

Elle me hurle qu'elle m'aime, qu'elle sait que je l'aime aussi, qu'on est heureux, que bordel, qu'est-ce que je vais aller foutre tout seul en Australie ?

Je hausse les épaules.

Elle me demande si je déconne.

Je déconne pas.

Alors elle déclare avoir compris. Sûr. Évident. Comment n'y a-t-elle pas pensé plus tôt ? J'ai quelqu'un d'autre !

"T’es bête”, je lui dis.

Elle fulmine, mais alors il est où le problème ?

Entre mes jambes, je voudrais répondre. Mais les mots ne sortent pas...

Elle me traite de lâche. D’égoïste. D’enfoiré.

Je pleure.

Elle me tape un peu, elle m'embrasse.

Elle me dit qu'on devait faire un bébé. Au moins.

On pleure tous les deux.

Je lui baise le front, je lui sanglote que je suis désolé, que c'est pas sa faute, que je l'aimerai pour toujours.

Elle dit qu’elle ne comprend pas.

Je la repousse tendrement.

Je pars.

*

Elle me rattrape dans les escaliers.

Elle me murmure d'une voix suave : "Pas question que tu t'en ailles sans un souvenir."

Elle me tire par la main jusque dans notre chambre.

Elle me pousse sur le lit.

Je me laisse faire.

Elle se déculotte, s'assied face à moi, écarte les cuisses.

Le fil d'un tampon hygiénique sort de sa fente.

Elle me sourit, tire dessus, balance l’obus de coton souillé par-dessus son épaule. Puis elle écarquille ses grandes lèvres, révélant le papillon écarlate des petites, dont les ailes se déploient avec grâce. Une liqueur poisseuse, couleur brique, s’en échappe.

"Ça va tâcher la couette, je la préviens.

- On s'en tape", elle me rétorque.

Sans ménagement elle me débraguette et me soupèse le paquet.

"Il est temps de libérer la bête, elle me dit.

- Tu risques d'être surprise..." je la préviens.

Quand elle tire sur l'élastique de mon caleçon, mon sexe de lépreux jaillit comme un diable de sa boîte. Pour une fois, je bande sans souffrir le martyre.

L'aspect et l'odeur de mon figatellu n'incommodent pas ma partenaire. Au contraire : elle le prend tout entier en bouche. Sa salive ramollit les peaux mortes, que ses dents pèlent sans mal. Les croûtes croustillent sous ses molaires ; les squames les plus dures se fichent entre ses incisives ; des grumeaux de poils pubiens et de déjections séchées lui noircissent la langue. Elle avale tout, sans un haut le cœur. À la fin du festin, de longs fils de chair nécrosée, pareils à du chewing-gum, pendent de ses lèvres à ce qui reste de mon prépuce. Au milieu du charnier, mon gland ravagé se dresse comme un moignon sur le champ de bataille.

Elle empoigne mon dard sanguinolent, le trempe dans l'encre de ses ragnagnas. Nos humeurs se mêlent. Je ne sais plus où s'arrête ma chair et où commence la sienne.

"Tu es assez lubrifié", elle décrète.

Elle se retourne, lève la croupe, écarte ses fesses.

Son anus épilé me darde un regard cyclopéen.

"Je vais te faire passer l’envie de t’éloigner de moi", elle me promet.

Son sphincter se dilate tout seul, comme un obturateur.

"Viens et ne me quitte plus, mon amour..."

Appâté, mon moignon s'aventure au bord du précipice rectal, badigeonne de sang la peau plissée de la muqueuse anale, puis la pénètre.

Mais au-delà de l'anneau de chair, il n'y a rien.

Ni chaleur.

Ni plaisir.

Ni intimité.

Rien qu'un Trou de néant et de désespoir, qui m’engloutit corps et âme.

5 - Le sourire de l'ange

Une voix ampoulée m'extirpe des limbes opiacées : "... du champagne ?"

Quand j’ouvre les yeux, Claude François est penché sur moi, un sourire ultra bright aux lèvres et une coupe à la main. J’imaginais le Paradis autrement, putain.

"Monsieur, du champagne ? À moins que votre médecin ait une objection...

- Aucune, répond Zoubir, assis à ma droite. Un petit apéritif l'aidera à se détendre. Monsieur n'est pas très à l'aise en avion."

Toujours aussi souriant, Cloclo dépose la coupe sur ma tablette et continue son service, d'une démarche chaloupée.

"Santé !" me dit mon voisin, trinquant avec moi, avant de se siffler son verre d'une traite.

Groggy, je ne trouve rien de mieux à faire que de l'imiter. L’acidité glacée du champagne me rafraîchit les idées. Évaluation rapide de la situation : je porte un smoking à la James Bond, j’ai le cul bien calé dans un siège en cuir tout confort, et Cloclo s’appelle en réalité “Jean-Philippe” (c’est écrit sur son badge) et porte l'uniforme de Egypt Flight.

Je suis donc en train de m’envoyer en l’air en première classe, direction Le Caire.

Direction le Trou.

Je roule un oeil noir en direction de mon "médecin personnel".

"Docteur Zoubir ? j'ironise.

- Tout doux, mon ami. Le prétexte d'un transport sanitaire était le seul moyen d'obtenir des billets dans un délai aussi court. Mon père et moi-même te présentons d'ailleurs nos plus plates excuses pour la façon un peu... expéditive dont nous t'avons traité. Cependant nous avions nos raisons : s'il avait fallu te convaincre de monter dans cet avion, nous en serions encore à parlementer dans l'arrière-salle des Mille-et-une Nuits. Or au vu de ton état de santé, le temps nous est compté...

- Droguer et enlever un cancéreux, t'as raison : c'est exactement la définition du mot "expéditif". J’ai hâte de demander à ces analphabètes de flics leur avis sur cette question de rhétorique...

- Moins fort, je t'en prie. Il ne serait pas plus dans ton intérêt que dans le mien d'attirer l'attention durant le vol. Nous t’avons administré un sédatif léger pour ton propre bien. Et encore, parler de sédation est exagéré, puisque ton état de conscience n'a été que discrètement altéré. Si tu en doutes, demande aux autres passagers ou au personnel de bord : tu es rentré de ton plein gré dans cet avion, en marchant sur tes deux jambes. Tu as d'ailleurs acheté toi-même ton billet à l'aéroport, les vidéos de surveillance pourront en témoigner...

- Un gentil zombie à sa mémère, quoi, obéissant au doigt et à l'oeil... Vous en avez profité pour me ramoner le fion en famille ?"

Cloclo me ressert du champagne pile au moment où je prononce ces mots. D'une main tremblante il en fout la moitié à côté, bredouille une excuse et déguerpit. Je descends ma coupe illico, cul sec. En espérant que le mien le soit aussi...

"Au contraire, se défend Zoubir. Nous t'avons porté, baigné, langé, habillé, parfumé, comme si tu étais notre propre enfant.

- Lavé ? je grimace. Pourquoi diable vous m'auriez frotté le c..."

Les poulpes albinos dans leur jus dégueulasse !

En panique, je me palpe l'entrejambe : rien d'alarmant en dehors du rembourrage habituel ; je ne sens rien grouiller entre mes cuisses... L'opium m'a-t-il fait halluciner ces engeances tentaculaires ?

"Nos petits amis ne t'importuneront plus, m'assure Zoubir. De sa voix ensorceleuse, mon père les a replongés dans leur léthargie millénaire. À ce propos, il m'a chargé de te transmettre ses félicitations : tu as passé l’examen d’entrée avec brio. Des poulpes blancs, c'est un excellent présage.

- J'allais te le dire... Un vrai lâcher de colombes depuis mon cul ! Le message d'espoir que le monde attendait...

- Ironise tant que tu voudras ; le Trou et ses émissaires ne parlent que le langage de la vérité. Des cafards ou des mouches à merde auraient été synonymes de cataclysme. Cette conversation n’aurait alors pas lieu ; mon père t'aurait instantanément arraché le phallus de ses dents, puis ouvert avec son cimeterre de là (il pose son doigt sur ma glotte) à là (il pose son doigt sur ma braguette), avant de jeter tes entrailles aux chiens de l'Enfer - ceux-là même qui t'attendaient la bave aux lèvres derrière la vitrine. Aussi crois-moi sur parole, mon ami : les poulpes albinos sont un très bon présage.

- Vu comme ça..."

Zoubir sourit. Derrière le masque de la jeunesse, je croirais voir et entendre son paternel. Putain de tribu de fanatiques. Tous les mêmes.

"Tu deviens raisonnable, se félicite-t-il, c'est bien…

- Genre j’ai le choix ?

- Bien sûr. Je ne t'obliges à rien. Tu demeures libre de crier au kidnapping et d'expliquer aux autorités qu’un misérable employé de kebab veut tremper ta verge dans un trou magique… Libre de t'en remettre à ton chirurgien et de laisser ta virilité sur sa table d'opération… Libre de sauter de cet avion en plein vol… Libre de me trancher la gorge à la première occasion et de crever seul en prison comme un chien...

- Tu parles d'une liberté !

- Ou bien tu peux me suivre jusqu'au Trou et exposer ton organe bien-aimé à sa glorieuse lumière. (Son regard se fait compatissant) La route que je te propose est incertaine, inquiétante je le conçois, mais peut-elle seulement être pire que les autres ?"

Je repense à la vision de ma queue dans un bocal de formol.

"Tu marques un point", j’admets.

Je me renfonce dans mon siège, méditant sur mon sort pendant que Zoubir lance un vieil épisode de Friends sur son écran individuel. Les al-Hazred me mènent-ils en bateau ? (Bien sûr que non Ducon, jette un oeil par le hublot...) Leur foi aveugle en ce Trou-Dieu ne fait aucun doute ; d'ailleurs si ce n'était par mysticisme, quel intérêt auraient-ils à traîner un cancéreux sans le sou au pays des pharaons ? Billie la Djinn ensorceleuse, l'Égypte ancienne et ses mystères, une divinité oubliée aux émissaires tentaculaires... Bon sang, aussi tarés soient mes kidnappeurs, je ne peux leur enlever un sens certain du spectaculaire ; leurs petits tours me convaincraient presque de l'existence de forces occultes ! Ah, l´opium et ses illusions... À moins que ce ne soit le contraire : les camés ne clament-ils pas que la drogue ouvre les portes de la perception ? Un monde caché au regard commun serait-il alors en train de m'être révélé ? Devant une telle hypothèse, ma cartésienne Coralie se foutrait ouvertement de ma gueule ! Tu crois aux lutins et aux farfadets, petit garçon ? Dire qu'elle et mes proches me pensent en Australie, courant après les kangourous ! Ils sont à mille lieux d'imaginer que ma vie est faite de...

“... poulpes et kebab ?”

Cloclo et son sourire plus éblouissant que des phares dans la nuit sont de retour.

“Comme mise en bouche, il précise, le chef a le plaisir de vous proposer du caviar sauvage d'Iran, ainsi qu'un assortiment de mezze orientaux : poulpes nains de Méditerranée à l'huile vierge, kebab d'agneau revisité façon feuilleté...

- J’ai pas tellement faim, je vous avoue.

- Ces amuse-gueule conviendront très bien, intervient Zoubir. Monsieur a besoin de prendre des forces."

L'assiette de porcelaine tintinnabule quand Cloclo soulève la cloche en argent, dans une mise en scène qui donnerait de la grandeur aux sandwiches au pâté de sanglier de mon regretté papy.

"Je vous souhaite une bonne dégustation, gentlemen."

Je réprime un haut-le-coeur : du fond de leur bain d'huile, des poulpes (noirs et cuits, cette fois) me lorgnent de leurs yeux vitreux. Avant qu'il ne leur vienne l’envie d'aller rendre visite à leurs cousins albinos entre mes couilles, je les taille en pièces. Morts ou pas, on n'est jamais trop prudent...

Loin de mes réserves, Zoubir a plongé tête la première dans sa gamelle et s'empiffre à grands bruits. Je ne me souviens pas avoir déjà vu quelqu'un manger aussi salement, pas même mon vieux Saint-Bernard aveugle, et Dieu sait s'il en foutait partout. Le repas de mon voisin n'est qu'un concert de succions sifflantes, mastications sonores et déglutitions glougloutantes, qu'accompagne une pluie drue de postillons, en plein sur Joey, Chandler et leurs amis. Une hyène, je me dis, je suis assis à côté d'une hyène fouissant un cadavre encore chaud, la gueule trempée de bave et de sang. Pas de quoi arranger ma gerbe...

Plus j'observe le fils de M. Mokhtar et plus je suis frappé par sa ressemblance, non, sa similitude parfaite avec son père, dans les moindres détails... Le même regard illuminé, les mêmes mimiques, la même implantation dentaire, avec les incisives en touches de piano... C'est possible ? Une intuition épouvantable éclot dans ma cervelle et se fraie un chemin dans les boyaux de mes méninges, comme un ver solitaire dans un gros côlon.

Le même homme, les rides en moins !

L'éponge gorgée de bile qu'est mon estomac se contracte. Un reflux acide me crame l'œsophage. Tout à trac, j'éructe à mon voisin : "Le menu te plaît, Mokhtar al-Hazred ?"

Les bruits de ripaille s'interrompent. Le menton luisant d'huile, la créature à forme humaine lève le museau de sa pitance et tourne la tête vers moi, un sourire en coin.

"Tu te fais appeler Zoubir, je poursuis, tu es dans la force de ta jeunesse, mais tu es Mokhtar lui-même. Tes 256 fils... Conneries ! Ce sont des copies de toi-même ! Des poupées de chair, habitées par un seul et unique esprit..."

Zoubir/Mokhtar ne me répond pas ; dans ses pupilles, je crois déceler une satisfaction malsaine à l'idée d'avoir été démasqué.

"Comment t'as fait ? T'as offert ta queue au Trou en échange d'une forme d'immortalité ? Tu es son rabatteur de viande fraîche ? Son âme damnée ? Sa pute ?"

À ce mot me revient la scène de mon cauchemar opiacé, où Coralie me dévorait le prépuce avec appétit... Un appétit semblable, dans sa gloutonnerie ogresque, à celui de mon voisin de vol... L'épouvantable vérité me saute soudain à la gueule, dans toute son horreur.

"Les démons femelles n'ont jamais existé, pas vrai ? Le putain de djinn responsable de mon état, c'est toi ! Je peux t'appeler Billie, connard ?

- Nomme-moi comme il te plaira, répond très calmement l'abomination, cela ne change rien à la situation présente, ni aux options qui s'offrent à toi. Le Trou a hâte de faire ta connaissance." Et avec un rictus mesquin, l'arabe fou s'en retourne à son bruyant festin, devant les rires enregistrés de sa sitcom.

J'en reste bouche bée. Mes doigts se crispent autour du manche de mon couteau (l'un de ces couteaux en métal véritable qu'on vous donne en première classe, pas un misérable couvert en plastoc). Je crève d'envie de le lui planter dans l'œil pour en éteindre à jamais les reflets trompeurs. Ce serait si facile, un simple mouvement du poignet, et tchac ! Mais la violence ne m'est pas coutumière ; trouer la peau d'un homme de chair et de sang (l'est-il vraiment ?) ne s'avère pas aussi aisé que dans un film hollywoodien. Et puis quoi ? Comme me l'a dit Billie (autant appeler l'ordure par son petit nom), je croupirais en taule jusqu'à ce que mort s'en suive... Il m'en coûte de le reconnaître, mais ce bâtard de djinn me tient par la bite. Échec et mat, pauvre tarte.

"Les mets ne vous conviennent pas, Monsieur ?" s'enquiert Cloclo, alarmé par mon assiette désespérément intacte.

En guise d'appréciation, je lui vomis à la gueule. Allez savoir pourquoi, son sourire perd soudain tout éclat...

6 - Huit-clos

Moins de dix secondes plus tard rapplique un bataillon d'hôtesses de l'air armées jusqu'aux dents de produits d'hygiène et de pschit désodorisants. Profitant de la confusion, je me lève et attrape un Cloclo tout décati par le veston. "Je suis confus, je fais de ma voix la plus mielleuse, laissez-moi vous aider à vous débarbouiller..." Et avant qu'il n'ait le temps de résister, je le tire en direction des WC. Comme prévu, Billie se précipite aussitôt à ma suite, mais la présence des hôtesses le ralentit, ce qui me laisse le temps de m'enfermer dans les chiottes avec le stewart.

"Cette salle d'eau est réservée aux passagers, m'indique Cloclo dont le brushing est aplati par ma gerbe, je n'ai pas le droit de...

- Rien à branler", je lui dis.

De l'extérieur, Billie tente d'actionner la poignée, puis frappe à la porte.

"Tout va bien, mon ami ? Laissez-moi entrer, que je puisse vous aider...

- Inutile, je lui réponds, tout est nickel."

De la manche de mon costume, je sors alors ma botte secrète.

"Oh mon Dieu, couine Cloclo, il a un couteau !

- Et un beau, en plus, designé par la maison Christofle. Mazette !"

Billie tambourine de plus belle : "Mon cher, reprenez vos esprits ! Lâchez votre arme et ouvrez cette porte, que l'on parle calmement...

- Je vous en prie, hurle le stewart, ne me faites pas de mal !"

Indifférent au brouhaha, je déboutonne mon pantalon. Pour le coup, Billie ne mentait pas en me parlant de langes ! Mon petit Jésus est empaqueté dans je ne sais combien de bandes de coton parfumées au citron, une vraie momie. En les défaisant, je retrouve l'excitation des Noël de mon enfance... Même si je crains que ce joli paquet ne contienne un cadeau périmé.

Tandis que je me désape, j'entends Billie s'adresser au personnel de bord : "Mon patient n'a pas toute sa tête, il est capable du pire. Dépêchez-vous de trouver le double de la clé !"

Blême de trouille, Cloclo s'est ratatiné dans un coin de la cabine - incroyablement spacieuse, traitement VIP oblige ; ma chambre de bonne était moitié moins grande...

"Que comptez-vous faire de moi ? il me demande.

- T'aimes le figatellu ?

- Pardon ?

- Tu connais pas ? C'est un saucisson corse. Attends, je vais te montrer."

Lorsque tombe le dernier lange, Cloclo hurle comme un castrat.

Les coups à la porte redoublent d'intensité.

"Ne faites pas de bêtise ! me supplie Billie.

- T'as fait du bon boulot, je lui rétorque. Ma bite sent presque le Chanel. Faudra que tu me donnes les références de ton parfum..."

Sous les yeux terrifiés de mon otage, je me tripatouille le paquet. Les langes devaient être gorgés d'anesthésiants, car je ne ressens aucune douleur. Ma verge semble plus grosse, mais c'est parce qu'elle commence à nécroser ; les chairs s'étirent, pendouillent, s'allongent, lui donnant un aspect de gousse de vanille lentement mûrie par le soleil ; à côté du mien, l'outil de travail de de Rocco passerait pour un sexe d'enfant. Merde, il faut bien que le cancer ait quelques avantages... La peau de mes testicules a pris quant à elle une consistance de papier crépon ; j'en aurais presque envie de me la poncer pour lui redonner sa douceur naturelle. Enfin, ce tour du propriétaire s'achève par une palpation minutieuse de mon scrotum, dont je constate, non sans soulagement, qu'il ne conserve aucune séquelle apparente de l'évasion impromptue des poulpes albinos ; je craignais vraiment d'avoir hérité d'un deuxième trou du cul.

"Rassure-moi, tu vois rien non plus, hein ?" je fais à Cloclo, penché en avant, les fesses bien écarquillées devant sa figure. Mais le stewart ne risque pas de me répondre : il gît évanoui dans son vomi.

Attendant l'arrivée de la cavalerie, je m'accroupis à ses côtés. Je ne résiste pas à la tentation de passer une main dans ses cheveux. Une moumoute ! J'en étais sûr.

Des cliquetis nerveux dans la serrure, et la porte s'ouvre à la volée.

C'est pas trop tôt !

Billie entre le premier, du style "laissez passer je suis médecin", et dans son dos j'aperçois une armada de gros bras, dont le commandant de bord si j'en crois sa mâchoire carrée et sa casquette garnie d'étoiles.

Je me lève, le pantalon sur les chevilles, et brandis le couteau dans leur direction. Je présume que c'est ce que l'on attend d'un forcené en pareille situation... Quand leurs pupilles glissent vers mon chibre, leurs sourcils se lèvent d'effroi. J'entends un ou deux "Seigneur !" et beaucoup de "bleuuuurgllll".

Ma Némésis garde son sang froid ; je crois même que la vision de mon escargot attise son appétit : "Tout doux, réglons cela en douceur... Nous ne voulons pas vous faire de mal...

- Tu m'as ensemencé, je lui crache. Avec un de tes putains de kebab à l'Égyptienne.

- Vous l'entendez ? Ce pauvre monsieur délire...

- Ta viande pourrie contenait quelque chose qui est venu se loger dans mon corps, dans ma queue, déclenchant le cancer... Puis tu as patiemment attendu que je me repointe à ton resto... Comme ces moustiques qui pondent dans le sang d'un hôte avant de revenir chercher leurs larves une fois arrivées à maturité... Et maintenant, tu veux, ou plutôt le Trou veut récupérer ce qu'il a semé en moi... Et pour ça, vous avez besoin de ma bite ! Intacte.

- Passez-moi la seringue, murmure Billie. Vous ne me laissez pas le choix, mon ami."

Tandis qu'il s'approche, me menaçant de l'aiguille, j'abaisse la lame du couteau contre la base de ma verge.

Pour la première fois, le visage du djinn exprime de la peur.

"Un pas de plus, je lui dis, et je te jure que je me la tranche et que je la fous aux chiottes !"

7 - Le parfum

Au cours d'un duel psychologique il est capital, sous peine de perdre toute crédibilité, de toujours mettre ses menaces à exécution. Cependant, quand il est question de se scier la bûche, cela s'avère plus facile à dire qu'à faire.

Dans la cabine de chiottes, nul n'ose piper mot ; seul gronde le bourdonnement des moteurs. Billie et moi ne nous quittons pas des yeux. Si la scène se déroulait dans un western, quelqu'un jouerait de l'harmonica et un fourré d'herbes sèches traverserait la rue en tournoyant. Chacun attend le bon moment pour passer à l'action.

Un mouvement, presque imperceptible. Une chaussure glissant sur la moquette. Billie s'approche de moi, l'air de rien, millimètre par millimètre. Traître.

"Tu pourras pas dire que je t'avais pas prévenu !" je lui dis, mon regard toujours harponné au sien.

Ma main tremble. La lame dentelée entame la chair cartonnée de mon pénis. Grâce à la nécrose, c'est moins douloureux que ce à quoi je m'attendais ; c'est comme couper une escalope panée : il faut traverser l'enrobage avant d'arriver à la viande.

Durant un instant, le djinn hésite. Son œil bleu s'affole dans tous les sens, évaluant le risque qu'il y aurait à se jeter sur moi pour me désarmer. Trop grand, manifestement. Il renonce.

"Arrête, mon ami ! il me supplie.

- Vire cette seringue d'abord !"

Malgré mes menaces, Billie campe sur sa position. Alors je continue de tailler. Le couteau entre dans le vif du sujet. Maintenant, ça fait vraiment mal ! Pire que de se coincer le prépuce dans la braguette ; plus insupportable encore qu'un coup de pied dans les joyeuses ; incommensurablement plus douloureux qu'une pipe de Dracula ; enfin je suppose. Quand la lame tranche une petite artère de mon corps caverneux, le sang gicle à la perpendiculaire, comme la fois où mon idiot de père a filé un coup de pioche dans la canalisation des voisins. Ma vue se trouble. Je pousse des cris de gorets qu'on égorge. La perte de connaissance n'est pas loin.

"Tu vois ce que tu m'obliges à faire ?" je gémis.

Mes cris font leur effet : mon "médecin personnel" cède juste à temps. Il jette la seringue anesthésiante dans le lavabo et montre ses paumes en signe d'apaisement. J'écarte la lame. Ouf. Mais le sang pisse toujours.

"Okay, okay, tu vois ? me dit le djinn. Pose ce couteau et montre-moi ta plaie.

- T'inquiète, je me débrouillerai ! Maintenant barrez-vous tous et refermez la porte derrière vous. On peut pas avoir un peu d'intimité dans ce putain d'avion ? La première classe n'est plus ce qu'elle était ! Le service consommateur va m'entendre."

Mon adversaire s'apprête à faire un pas en arrière, mais quelque chose le retient. Une odeur. Ses narines se dilatent, il hume ce parfum puissant. Il s'en délecte.

Cette odeur, je la sens moi aussi, ainsi que tous les passagers ; cependant à l'inverse de Billie ils ne semblent pas l'apprécier. Je les comprends : à côté d'elle, une charogne sent la rose ! J'identifie sans mal la source de ce fumée méphitique : ma verge ; plus précisément : la viande avariée cachée sous la panure. Un enfer olfactif libéré dans l'avion ! Cloclo ne réalise pas la chance qu'il a de piquer un roupillon...

Dans le dos du djinn, c'est la panique générale. Les membres de l'équipage amassés contre la porte sont les premiers à tomber comme des mouches. Certains rendent leur quatre heures, d'autres tournent directement de l'œil et quelques-uns, plus résistants, tentent de lancer l'alerte. Le commandant de bord, couvert du dégueulis de ses collègues, rampe jusqu'à un téléphone mural, sans doute pour prévenir son binôme resté dans la cabine de pilotage ; après avoir bredouillé quelques mots dans le combiné, il s'écroule à son tour.

Les haut-parleurs crachent une annonce : "Ici le copilote. Notre avion fait face à un péril sanitaire, aussi je me vois dans l'obligation de déclencher une procédure d'urgence. Je vous prie de ne pas quitter votre siège et d'enfiler vos masques à oxygène."

Trop tard. L'odeur fatale s'est déjà propagée à tout l'habitacle. Des cris d'agonie et de vomissements nous parviennent ; des plateaux qu'on renverse ; des corps qui s'effondrent. Puis le silence.

Je lâche mon couteau.

Bordel. Je suis une bombe chimique à moi tout seul.

Pas rancunier, Billie s'empresse de comprimer la plaie de mon pénis au moyen des langes restés au sol. L'apaisement est immédiat. Incapable du moindre mouvement, je me laisse faire pendant qu'il me refroque.

"Cela devrait tenir jusqu'à l'atterrissage, il estime. Les bandes absorberont l'odeur..."

Mon ennemi juré me prend par la main comme un gamin et me sort des chiottes. Avec prudence, nous enjambons les corps des intoxiqués et regagnons la cabine, où les rangées de sièges offrent un spectacle de désolation. Plus personne à bord n'est conscient. Les passagers ont semble-t-il été fauchés par surprise, qui encore assis sur son siège, qui avachi sur un accoudoir, bras tordus et jambes en l'air ; les corps emmêlés forment des pelotes de membres, où l'on ne distingue plus qui est qui. Les masques à oxygène, que certains évanouis portent toujours, n'ont manifestement pas stoppé l'agresseur olfactif. Conséquence directe, tout l'habitacle a été crépi au vomi. Mon parfum intime : encore plus efficace qu'un pistolet à peinture ! Egypt Flight a l'honneur de vous présenter la nouvelle déco d'intérieur de ses vols longs courriers, en produits 100% biologiques. Ça pique les yeux, et pas que pour des raisons esthétiques. La future équipe de nettoyage va s'amuser...

"Comment ça se fait que je sois pas allongé parmi eux ? je m'interroge.

- On est toujours le dernier incommodé par sa propre puanteur, me dit Billie.

- Et toi la puanteur tu kiffes à mort hein ?"

Nous remontons le couloir en direction de l'avant de l'appareil, jusqu'à la porte close du cockpit ; à en juger par le silence des haut-parleurs, le copilote a dû succomber au même sort que les autres.

"Ça sait voler, un djinn ?" je fais.

L'intéressé me lorgne avec un air de "t'inquiète coco, j'en ai vu d'autres" et actionne la poignée... en vain.

"Pas quand la cabine est verrouillée de l'intérieur", il me rétorque.

Sans déconner. Je tente à mon tour d'ouvrir la porte, puis toque frénétiquement ("Ouvrez-nous, bordel ! On a chassé les mauvaises odeurs !"), avant de donner des coups d'épaules désespérés...

"Tu te fatigues pour rien, me raisonne Billie, elle est blindée."

Nous nous regardons, atterrés par notre impuissance.

"Y'a-t-il un pilote dans l'avion ?" je gueule.

Et de concert, le djinn et moi éclatons d'un rire de damnés.

[A SUIVRE !]